【現實｜發洩】我們四人，想幹一件事

香港自六月起發生了太多的事，身為廢青以往多靠動畫或小說來宣洩壓力與鬱悶，可是看著越來越誇張的賣港，以及不是「國家機器的軍隊」而是「保護人民的警察」完全失控真的很難受，難受到不得不用寫作來排解。
說是圍爐也好，尋找一些支持也罷，只是希望能相互扶持，「兄弟爬山，各自努力」，盡己所能，這是不能輸的戰爭。假如一篇拙作能讓你笑一笑、充充電，那就最好了。
這是一個純粹報復與發洩的故事，千萬不要模仿，也不要在現實執行，一切皆為虛構。

關於我，我是絕大部份人眼中的傻子，一年多前捨棄穩定正職專心寫小說，至今寫了十年也沒幹出什麼成績，很久以前當過一書消失的作者，拿過一點徵文獎，但沒什麼用也未看到希望，願意瞭解或者支持我的話就來吧。
ＦＢ：

第一章：連儂牆上的邀請函

七月十六日，「七一四新城戰」兩日後，早上。
我撐著厚重的眼皮，注視著苦戰了一晚的成果，電腦螢幕上散佈著各種文件、圖檔以及網站視窗。
昨夜，全港多幅連儂牆突然出現了神秘的ＱＲ圖碼，一經掃瞄後全都指向同一個網站「
網上各個討論區與社群隨即出現了一番討論，風向混亂。有人認為不要浪費心力理會這種無關的事，專注在運動上；也有人認為是故弄玄虛；而我則是第三群人，認為那是個加密遊戲。
不知道對方是真的有訊息想要傳遞，抑或只是想弄出一個讓人輕鬆、減壓一下的彩蛋遊戲，對於一直喜歡這類挑戰的我來說簡直無法抗拒，便一頭栽了進去。
那些什麼簡單如「whois」的域名調查自不用說，就是因為有神秘感才會惹起興趣，而第一道防線——也就是那張黑旗飄揚的圖，不消一會就被破解。
表面看上去純黑的旗幟，實際上很不自然，根據背景可以判斷出應該是現實拍攝的照片，可是如果讀取像素的話會發現黑色的像素太完整且平均，透過這一點找出旗幟中具有色差的像素，經過排列之後得出了摩斯密碼，其文字為「withus」。
下一步對慣於玩解密遊戲的我來說並不困難，就是修改網址把「start」換成「withus」，果不其然進入了新的頁面，是個填滿俄文的純文字頁面。
雖然我不懂俄文，但經工具翻譯後得不出任何具有意義的字詞時，就知道那只不過是幌子，果然把俄文字母轉換成英文字母之後，在混沌之中找出了唯一具有意思的短句「IWantYou」。
接下來的關卡還有大量運用了隱藏在下載檔案中的編碼、各種常用加密解密機制甚至引用聖經或者名著等等。我花了一夜突破了十四個關卡，不，準確來說是突破了十五個關卡。
沒錯，我已經解開最後一道謎題，在過往多道關卡中，取得了指定的網址，然後還有登入該網需要的帳號以及分成多組的密碼，而剛剛我就取得了那密碼的最後一部份，換言之只要輸入進去，應該就會看到製造出這一切的人到底想怎樣了。
我不是因為徹夜未眠而心跳加速，是期待著那當中會有著什麼而緊張，也可能是害怕著那說不定是什麼危險而懼怕，饒是如此我還是登錄了那網址，然後輸入帳號和密碼。
「噹」的一聲成功登入，整個頁面只有一張黑底紅字的圖片。
「我想要你，那個能冷靜分析卻又願意狂熱地解開謎團的你，七月十六日下午二時，在紅磡碼頭以魚竿為標，竹輪為誌相認。」
我呆了一呆，或許是腦袋受到疲勞影響而無法正確運作，可是在闔上眼睛作了個深呼吸再次睜開雙眼時，我不認為自己的閱讀能力出現嚴重錯誤。
「不是什麼遊戲或者玩笑，而是認真的邀請函嗎？」
我皺著眉頭，打開討論區已經不太活躍的貼子，又或者瀏覽當初對這個挑戰磨拳擦掌的群組，最新公開分享的進度大多都停在第七、八個關卡，我不相信只有這麼少人通過，很可能是很少人會像我這般發瘋急著破解而已。
又或者，成功通關的人也是讀到了這封邀請函而沒有分享出去。
要數原因實在太多了，像是今天是星期二，一般都要工作，像我這種在家工作者，靠接一些網站構建或修改的工作來維生肯定是少數。
我搖晃著腦袋，嘗試讓自己更為清醒，重新斷定絕不可能只有自己通關，然後不再糾纏這種無謂的事情，因為要思考的只有一件事——
要不要應約。
第一個要考量的當然是安全問題，而邀請人以「魚竿和竹輪」作為記認，碼頭又是公眾地方，我大可以先躲在一旁觀察，確認安全才現身。
第二個要考量的則是風險成本與機會，過往也不是沒出現過優渥的工作是透過這種方式徵人的，特別是那句「我想要你」而後面又用上「狂熱」，以說不定是一個機遇與大不了撲空來比較，最多就是虧點錢和時間的狀況下，實在不言自明。
我想到這裡等同下了決定，立即梳洗一番，泡了個杯麵灌了罐咖啡填好肚子，確認網上沒有新情報之後，稍作休息到時間差不多就出發前往紅磡碼頭。
從家走到港鐵站花不了十分鐘，短短的路程，心中泛起的感慨卻是數不盡的多，那股像是要把人擠壓到半點不剩的氛圍叫人喘不過氣，就連那些素有交情的老闆或者鄰居都是板著臉，途人帶著散步的狗也甚有靈性般沒有吠叫。
我禁不住輕咂了一下嘴，忍耐著變得更為沉重的肩膀，抹去腦海中不知道浮現多少次為什麼會變成這樣子的思緒，走進了地底。
心情似乎跟隨著物理的下降也一同沉下，忽然很想要大聲吶喊，但不想被當成瘋子的理性緊繃著，特別是看到好幾個身穿制服的人在售票機前徘徊，真的費了好大的勁才按捺住。
一連串的制式廣播與搖晃之後，總算抵達目的地黃埔站，依照手機展示的地圖快速前進，勉強趕在時限之前抵達紅磡碼頭。
頂著太陽的快步走比平常更要命，不得不承認還有三年就到三十的身體實在有點差，才通宵一天就感覺到心臟正以不律悸動抗議著，又或者是因為眼前的景象。
以輕微的海浪拍打聲作為背景音，在前往北角入口旁的欄杆附近，有好根不是在垂釣而只是倚著欄杆擺放的釣竿，上面的魚鉤正鉤著充滿視覺衝擊感的竹輪，而在這些釣竿前有一名男人坐在便攜的折疊椅上。
那人應該就是網站的架設者，亦是發送邀請函的人。我沒急著上前相認而是打量著四周，有好幾人分開坐在供人休息的公共長椅上，他們不像是釣客、路過休息的人或者散步的居民，畢竟站在最後的我能隱約感覺得到這幾人的注意力不約而同地朝向那個男人。

抱歉不太懂發文，沒想到內文的網址被轉換成連結了，不過不影響內容，以後會注意的。

推

支持

巴打，支持。
好奇問一下，你每段開首空兩格是怎樣打的？我用space bar 或者 倉頡空白，都會自動被取消。

會和故事裏面一樣，7月16日完結？所以應該是短文來的？

正評

多謝支持！

其實靠手動自己人手補

短文，但唔會１６日完結啦，真係今日先由零開始寫，要寫一段時間，盡快啦！

多謝楓成大大支持！

呢個月好需要發洩,希望巴打出哂文

多謝巴打支持

盡力盡快，我依家都全力寫依篇，我自己都好需要發洩一下

第二章：非黃即藍

正當我猶豫著該怎樣行動時，那個男人卻是先發制人，突然站起來轉身朝著我們各人的位置掃了一眼，然後以高揚的聲音喊：

「我想要你！願意的話就過來吧！」

他喊完之後隨即打開了擺放在地的折疊椅，除了他自己坐的那張外還打開了四張，算上我的話恰好和注意他的人數相同，對於這一點我當然不意外，既然他是網站的建立人想當然知道有多少人成功進入那最後關卡。

坐著的三人對這番大喊起了反應，最先行動的竟然不是兩名男性，而是在場唯一一名年輕女性，本來她戴著耳罩式耳機裝作是在聆聽音樂，此刻她直接走到那男人擺成圈形的折疊椅陣，選了男人對面的椅子坐下。

這麼一動就產生了連帶反應，另外兩名男性先後站起來跟上，當下就只剩下我還站在原地了，最終我也抗拒不了這種無形的群眾壓力，跟了上去，在最後的位置也就是女人的左手邊坐下。

就這樣，五個毫不相識的人詭異地在海邊圍成一個小圈坐著，各自打量著對方。

製造出這個狀況的男人看上去應該有三十多甚至四十歲，中等身材，憑其手臂的粗幼與隱伏在圓領衫底下的胸肌就知道有在鍛鍊身體。

接著我的目光自然轉到現場唯一的女性，外貌沒什麼特別，真要說反而是頸項上掛著的粉紅色耳機比較吸引我的注意力，似乎是某個名貴的牌子，另外要說就是有戴眼鏡，伴著柔順的黑色長直髮滲透出一種學姊的文靜氣息。

至於剩餘的兩名男性，一個是只看背面時被其身高騙了，一看正面就知道是未成年的，不過看起來老神在在不像有半點不安；另一個則似乎和我差不多大，眼神非常兇狠。

大概是看準各人已經相互打個照面的時機，邀請者在這時候再次開口：

「感謝各位應邀前來，客套話我就不說了，我想要組成一個小團隊幹一件事。」

沒有人敢回答，畢竟他的說法非常曖昧，沒有說清楚到底想幹什麼事。

他逐一注視每人，直至到他正視著我時，我才感受到了那股難以言喻的壓迫感，而且那種感覺並不陌生，在最近一個月看到甚至有點想吐，只要穿著黑衫在路上經過時就會被警察那般打量。

「我想要做的事情不是當英雄，只是赤裸裸的犯罪，你們沒有想錯，和最近警察成為人民之敵有關。」

聽到「犯罪」二字時，我自是禁不住倒抽一口涼氣，其他人應該也是差不多的反應。

最先作出回應的，是那個應該和我差不多大的男人：

「這還真是危險的發言，在問到底想做什麼事之前，我倒是好奇另一件事，憑那些解謎能夠篩選出志同道合的人嗎？」

「怎麼可能呢？」

邀請者露出淺淺的微笑：

「就算用二分法把人說成非黃即藍，只靠一些解謎遊戲也不可能分辨得了，因此我從一開始就沒介意各位抱持什麼立場，我需要的是各位即使在這種狀況下還能夠保持冷靜，克服困難並找出解答的精神與能力。」

提問的男人沒有答話而是陷入沉思，女人看準這個時機搭話：

「既然是犯法又是針對警方的行動，不怕這樣找來的人會舉報嗎？」

「口講無憑，至於妳要說錄音的話，不妨可以拿手機嘗試一下，應該會什麼都錄不到，只會是一片嗡嗡聲。」

說到這個份上，理解不了他持有干擾器的人大概也不會出現在這裡，對於他準備到這個程度也間接印證了之前那些話並非玩笑。

我之所以繼續沉默，一來的確被「犯罪」二字震懾到了，二來心底裡其實有點期待那是怎樣的計劃，對於連日來越來越絕望的境況，到底要幹什麼才能有所轉變。

直至這時候，那男人的思考似乎告一段落，再次提問：

「先說好，我個人也不齒警方的非法暴力，但聽你說要用犯罪的方式，你的理念或者目的到底是什麼？」

邀請者彷彿不用思考，已經預先準備好答案一般立即回應：

「我要製造恐懼，既然法制無法制衡警權，那就讓他們自己對自身的狂暴行為感到恐懼。」

或許是料想到會得到類似回應，那男人也是迅速追擊：

「又要公開那些警察的隱私？或者危害他們的家人？」

「詳細如何作目前還不能說，但這種無謂的事情我是不會作的，禍不及妻兒，我說過了只針對不守法的人，要讓他們反思。」

「所以你承認不過是單純針對警察了吧？那只是無用功，有問題的是制度，是官員，而不是被利用的警察！」

「你說的很對，可是每個人都是自由的，包括警察在內亦是如此。假若說辭職是『生死層級的犧牲』而不能選擇好了，那麼不執行不合符法規的指示呢？要說因為同儕壓力而不得不向他人施暴？這就是侵害他人換取自己的利益而已。記住了，我從沒說過要當英雄，沒想過要站在道德高地，以比卑劣更卑劣的手段還擊又如何？最重要的是遏止現在的錯誤。」

邀請者平淡地反駁略顯激動的男人，或許是注意到自己的不冷靜，後者沒有再急著回答而是緩一口氣。

一直沉默沒說過話的少年，則是趁著這個機會加入這番辯論，以他那才剛開始變沉的嗓音主張著：

「這位先生，既然你聲稱自己也不齒警察那些行為，這不是一個很好的機會可以改變現狀嗎？儘管現在還未知道到底打算做什麼，但是在目前看不到任何出路的情況下，任何可能我都想要聽聽。」

那男人看了少年一眼，嘆了口氣搖著頭：

「你沒聽明白他的意思，他要把恐懼深植在警察心中，令他們不敢再狂暴地對待市民，換言之這只會加強警民對立，他是想製造全民監視並且會懲罰惡警的狀況啊！你真的明白嗎？」

男人大概認為少年心智尚未成熟而放出狠話，少年的確懾於他的氣勢而縮作一團不敢答話。

我不禁望向邀請者，然而他似乎沒有干涉的打算，令我想著是不是該緩和一下氣氛時，我的想法彷彿被女人看穿一般，她白了我一眼搶先說話：

「現在已經是非黑即白的狀況了，沒有人能解決，更不可能是誰問責下台就會解決，你以為這狀況是這幾年才造成的？冰凍三尺非一日之寒，別忘了警察是為人民服務的，假若他們無法自律，那麼人民去監督不就理所當然嗎？非常時期用非常手段。」

這一刻，在場所有人的立場昭然若揭。

＝＝＝＝＝＝
嘗試重新排版，希望閱讀上會舒服一點，有什麼意見都歡迎留言，會努力改進。

有文

推，樓主可不可以教教我怎樣開首空兩格，你上面說「手動加」，不是很明白。

多謝！日日寫，保證唔到日更，因為真係冇存稿，但會盡力快快取寫完等大家都可以爽一下，不過請理解人要發夢休息、要爬山做運動保持身體健康。

就……當你貼完篇文係回覆入面，將輸入法改成全型，逐段係開首按兩下ＳＰＡＣＥ囉？

咁樣
＿＿咁樣

謝謝。

第三章：請自己賦予意義

基於其餘三人的目光都投放在和我差不多大的男人身上，我也就順從自然跟著望過去。

那男人顯然理解到這是什麼狀況，再次嘆了口氣鬱悶地說：

「我明白了，最後容我多說一句，『我們』一直指責對方在製造紅色恐怖，現在『你們』將要做的就是營造另一種恐怖而已。不過我不會再多說什麼，各自爬山吧，也別忘了我們的五大訴求，千萬不要最終只淪為報復，祝兄弟們好運。」

他說完就站起來，一副欲言又止的模樣看了我們一眼，然後才轉身離開，而我們之中沒有任何人說話，僅是默默目送他。

當然，我和其他三人肯定有點不同，因為只有我還未正式表態，接下來眾人的目光肯定會轉移到我身上。

果不其然，就算不用動口，眾人的目光已經表達了意圖，我唯有聳了聳肩開口：

「我是支持應該要有其他行動的，狀況只會越來越惡劣，假若來一劑猛藥能讓狀況好轉，何樂而不為？」

儘管我來這裡的初衷是抱著說不定是優渥的招聘，而今顯然是某種極端的「革命」，但是也不至於立即反對離場，畢竟眼前這個邀請人可是煞費苦心建立那樣的謎題，甚至準備好錄音干擾器，他到底打算幹出怎樣的事實在讓人好奇。

隨著我的表態，無形的壓力消失得無影無蹤，其餘二人的目光重新聚焦在邀請人身上，而後者也不磨蹭，立即回應：

「看得出來在座三位都是胸懷壯志的人，想要改變——改善目前的狀況，但是我必須在這裡鄭重地澄清一點。」

他做作地頓了一頓，確保我們三人的注意力完全集中在他的身上後，才繼續說：

「我，我們將要做的事就是犯罪行為，這是無從辯駁的，不論懷抱多正義的出發點，也是不能改變事實，除非有一天世界反轉……咳咳，然後，我從沒有說過我們是正義之師，實際上我也沒有抱持崇高的理想，甚至不曾認為我將要幹的事會是你們口中的改善。」

莫名奇妙的話令我以及另外二人都露出了微妙的面色，因為這番話等同於否定了我們之前的表態，只是他毫不在意，繼續述說著他想要傳達的訊息：

「剛剛離開的那位先生，對我的行動給出了『答案』，可是我想要的只是『提問』，向警察提問。我沒辦法賦予你們行動的意義，意義只有你們自己去尋找、去賦予，我希望你們能充分理解這一點，然後作出決定是否要留下來。」

「這番話聽起來很掃興，可是如此一來總算對應到你為什麼一開始會說不論任何陣營的人都可以接受，只要聽你指揮合作行動，不論個人想要達到什麼目的都不過問是吧？」

提出這番見解的是那女人，她托了托眼鏡，似是要邀請人確認一般，而這番舉動亦換來了後者的點頭：

「沒錯，也想要各位知道，不要抱著任何僥倖的心態可以躲過制裁，只要有行動就必定有痕跡，套句老話就是天網恢恢，疏而不漏。我的計劃有多個階段需要一定的時間執行，會盡全力延後被發現的時間，但那肯定不可能是永遠。」

其實他這番話從表明是犯罪時就應該意識到了，不論是我還是那女人肯定都有理解這一點，大概是我和她都想到了同一處，目光不約而同地轉到那少年身上。

受到三人六隻眼的注視，少年並沒有像之前被已離開的男人所震懾一般膽怯，而是露出有些許危險的笑容：

「正合我意，我不能辜負那幾位烈士，假若有用得上我的地方，請務必讓我幫忙！」

這就是危險之處，不禁懷疑這是否真的符合那邀請人當初設立謎題所想要找到的冷靜之人，但既然對方沒說，我自然也不好提出，況且我還未決定是不是真的要加入。

說實在，在這樣的局勢底下，對於犯罪這件事已經快要麻木，不論是理性還是感性的系統都出現了錯誤，看著那群不過就是穿上裝備的暴徒欺壓手無寸鐵的平民，某程度上來說還能維持理性才是異類。

當然不是不明白別人壞，自己跟著壞是極為錯誤的思維，然而為了維持自己的正確而看著錯誤不停地發生，那這又稱得上是正確嗎？

類似的想法在過去一個月內不停地在我的腦海裡打轉，我感覺到眼前這個人說不定會為我帶來解答，這種非日常的違和感令我能夠連繫著現實，驅使我繼續留在這裡。

大概是看到我和女人都沒有答話的打算，邀請人唯有站出來回答：
「假若那就是你選取的意義，我會尊重你的選擇。那麼我希望三位能在這一刻作出決定，我當然沒有辦法迫使你們行動，亦沒有要脅的打算，但是我不想在之後突然有人退出而影響全盤計劃……」

「你只不過說完一些想法，連半點實際的計劃都沒有就要我們決定？退個一萬步，這種毫無力量的話語有什麼意思嗎？可別說什麼先小人後君子的無聊話。」

面對女人突然打斷自己的話，邀請人並沒有生氣，而是耐心地解釋：

「我說過了，我無法賦予任何意義，或者意思。那是你們的選擇，包括犯罪的行動，無法赦免的罪責我都已經一而再強調過了。」

「喔？堅持本來的說法，沒有為了挽留人而掩飾，我喜歡，這場戰爭我參加了。」

聽到這裡的我不禁愣住，思緒一時之間跟不上，慢了一拍才理解到那番話是裝作挑釁的確認。

按照狀況看來，我是這群人之中最搖擺不定的，而他們顯然也察覺到了這一點，不只是停止了對話的女人與邀請者，就連一臉不需要細想的少年都望向了我。

儘管很好奇這女人與少年為何可以如此果斷作出放棄人生未來的決定，但我知道我必須想清楚自己如何。

我以為自己會很糾結，可是在我問自己第一個問題——我能否活在被完全監控、沒有自由的地方——之後，就再沒有半點猶豫了。

「說吧，到底是個怎樣的計劃？」

邀請人對此點了點頭，也不再確認，直接進入主題：

「這計劃有好幾個階段，而第一個階段就在今天凌晨執行……」

入正題

追看，721

第四章：第一次

「嘖……完全睡不著，聽完那樣的計劃怎麼可能睡得了啊！」

我趴著踢了幾下床，把埋在枕頭裡的頭扭向旁邊，床前櫃上的電子時鐘顯示著「１７：３４」，距離回家已經過了一個多小時，等同我在床上輾轉的時間。

我看著「主管」交給我們的手機，自然在各種意義上都「非常乾淨」，是我們四人之間唯一的聯絡方法。

邀請人正是以「主管」作為代號，女人則是「粉紅」，少年堅持要用「無名」，而我因為白頭髮有點多被取了個「白髮」，當然手機裡登錄的名字不會用這種代號。

我翻過身來，望著天花板，前臂挌在額上，希望傳到手上的熱度只是錯覺，不會湊巧在這種時候生病。

最後，我終於按捺不住，給主管發了個訊息。

「那個，有空嗎？」

「在做準備。」

「深夜就要行動，現在還在做準備……為什麼要這麼急著行動？」

「如果你想聽好話，那我就說吧。最近在傳什麼戒嚴、推第一個人進浩園的風聲，不論這些孰真孰假，再繼續任由警察肆無忌憚狂暴下去，七二一到底會多嚴峻實在不敢想像，因此現在開始展開攻勢其實已經有點趕了。」

「那不是好話呢？」

「至今一個多月過去，再等一天也嫌多，沒其他事就這樣吧。」

既然主管都如此委婉地叫我別再打擾，我自然不再發訊息，只能選擇聽聽音樂，或者注意一下最新消息等等，一直虛耗時間到即將換日。

當我抵達大埔的約定地點，即使遵守禮儀提前了十分鐘，其他三人還是早就在那裡等我了。

「唷，白髮，看來你沒睡好啊？」

無名以雀躍的口吻和我打招呼，想也知道是從我的眼袋判斷出來，我唯有苦笑搖了搖頭。

「既然你狀態不好，換我上吧，本來就說別因為我是女性就要我當後勤負責拍攝。」

粉紅這時也忍耐不住插嘴，看來她還對下午討論行動時的分工不滿，主管看到這情況並沒有表露出多餘的感情，僅是平靜地說：

「讓妳拍攝並非因為妳是女性，特別是妳說自己是空手道黑帶就已經充分否定這一點了，只是計劃上想盡量減低妳外貌曝光的風險，當然只要一切順利的話白髮和無名都不會曝光。」

「就是這樣，不用擔心，像我這種夜貓子只要入夜，自然就會精神起來，假若我認為自己無法勝任的話會如實說出來的。」

儘管我耍帥般支援主管的解釋，但其實內心因為臨場而開始感到不安，畢竟真的要動手了。

粉紅沒有多話，聳了聳肩接過主管交給她的手提攝錄機放進斜肩袋裡，接著直接離開前往預定位置。

接著主管把一個比手掌大上些許的裝置交給我和無名，我感受著那東西的重量與質感，比想像中要輕，膠質摸起來像玩具一般。

「嗶哩啪啦嗶嗞嗞——」

我並沒有被突如其來的聲音嚇到，畢竟在工具入手的時候腦海裡就響起了類似的聲音，真要說的話是被無名如此果斷地試用嚇到。

那是一個電擊器，而且顯然不是那種情趣用品，主管說過那是他自行組裝，絕對是達到鎮壓級別的武器。

「記著，盡量從後頸著手，確定對方軟癱才停止，明白嗎？」

無名爽快地點頭肯定，他看起來沒有半點疑慮，活像拿到新玩具的小孩，如此實在叫人有點擔心，但我最在意的始終是另一件事：

「從後頸不會有太接近神經或者腦袋之類的危險嗎？會不會致命……」

「武器當然有致命的可能，就算那些所謂的非致命武器像是布袋彈一樣能把人射死。」

主管先是應了一句，接著筆直地望向我的雙眼，以認真無比的眼神接續說：

「只是我也同時說過，我想要做的不過是『提問』，不是殺人，我的建議也是為了保障兩位的安全。假若沒有一擊得手，你們將要面對的是受過訓練的成年人，先不說自稱空手道黑帶的粉紅，兩位有自信能正面打倒警察嗎？」

我只能默然不語，大概是看到我一臉凝重，在旁模擬著如何使用電擊器的無名打趣地說：

「白髮不用這麼擔心啦，電一電最多麻痺而已。要說殺人，不只是你，我也沒有那樣的決心，倒不如說主管的計劃真的恰到好處，大家也才那麼容易同意下來吧？」

我只能勉強擠出苦笑，弄不清楚他到底是真的有犧牲未來的決心來行動還是仍未理解到自己的所作所為，我們將要攻擊的可是佩槍的警察，不只是要有攻擊的覺悟，也得有被射殺的覺悟。

當然，按照主管的計劃，會發生那種狀況的機會真的微乎其微——

可謂不存在的機率，我不得不如此安慰自己。

我也收好電擊器後，便與無名一同移動到橫巷之中躲藏在暗處的雜物堆裡，至於主管則待在巷口，而先走一步的粉紅待在更遠處。

沒錯，計劃很單純，就只是守株待兔。

主管並沒有說他是如何取得警察巡邏路線以及時間的資料，不知道是真的像電影裡那些大賊一般事先觀察並記錄，抑或他說不定有辦法取得內部資料，畢竟他連這種應該是管制級別的電擊器都能入手。

主管該不會是警方派出來偽裝成抗爭者，向警方施襲之後嫁禍，由頭至尾都是自編、自導、自演的戲碼——這樣的念頭不禁閃過我的腦海。

「喂，冷靜點，看！」

大概是察覺到我的緊張，無名用手肘輕輕撞了我一下，我隨即順著他的意思往巷口的另一端望去，目標人物正如主管的預料，準時抵達。

我嚥了口口水，看到無名從懷中抽出電擊器，我隨即跟著把電擊器拿在手裡，壓抑著漸漸加劇的心跳與開始不受控的呼吸，盯著一直朝我們走來的兩名警察。

還不是出手的時候，當他們越過我們接近巷口時，主管將會戴著口罩以全黑的服裝現身，待二人的注意力完全被吸引走之後才是最佳的攻擊時機。

我重複著腦海裡不知道第幾次的模擬，完全沒有察覺異常的警察已經越過了我和無名躲藏的位置，主管亦按照計劃以完全無暇的時機現身。

「別動！你想作什麼！」

多謝兩位爸打幫推，但我要係到講一個壞消息
真係咁黑仔，七點幾個陣突然半棟樓停電
到有番電個陣開機，竟然bootmgr is missing，我努力搶救左兩粒幾鐘都係冇救
我諗住我平時寫文都放係dropbox auto update既folder入面唔怕文消失
點知我洗完機，發現成個第五章根本冇upload過上雲端……
我依家努力拚緊寫番出黎，但未必朝早更得切了，講聲唔好意思先

補番個好消息，奮戰到岩岩總算嘔番第五章出黎
聽日修完文就放啦！

第五章：順利

那警察的表情讓我充分認識到何謂驚弓之鳥，主管此時身穿黑衫黑褲，戴上了口罩，在警察看來毫無疑問就是暴徒裝扮，他們已經下意識地把這種普通不過的裝扮當成敵人。

「你聽不懂人話嗎！叫你別動！」

即使男警察正要抽出伸縮警棍呼喝，主管仍充耳不聞，繼續慢步接近。

我按捺住心中的衝動，因為這並非最佳的攻擊時機，根據計劃我和無名得等到主管接近到三、四步的距離時才會突襲，要是屆時一個不幸失手的話，主管亦能迅速作出支援。

我忍受著猛烈鼓動著的心跳，不停叫自己冷靜，可是就在下一刻，身旁的無名毫無先兆地大喊一聲「黑警——」就如箭般衝了出去，當我察覺到他的目標是前面的男警時，我已經來不及細想身體先一步作出反應，朝著旁邊的女警衝刺。

那應該是驚愕的表情，我不管那隻從下往上揮而擠入視野的手，僅是如腦海演練般刺出了手中的電擊器，甚至顧不得是不是後頸或者哪裡，總之朝著外露的皮膚刺出。

一道藍白的電孤躍動於電極之間，伴隨著嗞嗞的聲響，咬住了人類脆弱的頸項，那女警一臉難以置信地盯著我，在我意識到那是什麼表情之前，瞪大得幾乎眼珠都要掉出來的眼睛已經反白，接著重物撞地的聲響傳來宣告一切結束。

「呼……呼……呼……」

我粗粗地喘息著，手無法控制地顫抖，好不容易才抓住手中已經靜默的電擊器，在一旁的無名也發出了類似的聲音，但我挺肯定我們之間的意義大有不同。

「做得很好，來，幫忙把男警的衣服和裝備全部脫掉，只剩內褲就好。」

主管的指示我聽得很清楚，可是意識裡的全部都是或急或緩的心跳聲，只能乾睜著眼看著他俐落地翻找倒在地上的男警身體，幾乎沒有半點猶豫就找出手銬，並熟練地用其鎖住女警的腳裸。

接著主管又迅速在女警身上找出另一雙手銬，這次把她的雙手拉到背後再鎖上，完美地奪去她的自由。

「喂，白髮大哥，能不能別站著來幫幫忙？比想像中更難脫耶。」

聽到無名的叫喊，我的思緒才總算回歸現實，趕緊催動手腳幫忙，可是不知道要幫昏倒的人脫衣服意料之外地困難還是我仍然不在狀態，兩個人花了好些時間連上衣都脫不了。

主管處理完女警之後，看到我們兩個苦戰後也不多說什麼直接幫忙，而他一出手讓我和無名看起來就像笨蛋一樣，因為他三兩下功夫就把男警脫個清光了。

接著無名聽從主管的指示，從預先藏在雜物堆裡的工具中拿出了馬克筆與繩索，當下就由無名即席揮毫，把男警的身體化成畫布，當他的身體再也容不下半點字句或圖案後，由主管以另一種意味的藝術把他綁起來。

雖然有點太過政治正確又或者差別對待，但女警不過是被手銬限制了自由，男警則是我們主要執行計劃的對象，即使我們心裡都知道他們在鎮壓上不分男女一樣拚命襲擊市民，但我們還是有底線。

最終我們合力把二人搬到巷口附近，與一直在外拍攝的粉紅會合後，小心地走到了停泊在兩個街口外的車，自然是主管的。

我看著那輛外表看起來有點殘舊的寶馬，心裡想著終歸是寶馬，說不定多少會透露了主管的一些背景，連同之前那般純熟地找出手銬與解開裝備，不禁思考著這會不會是個圈套。

我知道這種想法實在來得太晚，應該在行動之前就先想好，想好他會不會是警方派來用作嫁禍示威者，上演一齣自編、自導、自演的戲碼。

這個世界已經瘋狂到會把這種事列在考慮之中。

當然，實際上無論事前還是現在已經事後，這個疑問都不可能在這一刻有答案。

「喂，還不上車？」

聽到粉紅的催促，我便趕緊坐進駕駛座旁的位置。

「所以說，為什麼要拍攝影片？之前不是千叮萬囑要減低在網路留下線索的可能嗎？你該不會是那種喜歡欣賞犯罪傑作的變態吧？」

對於粉紅這稱得上尖酸且夾帶惡意的提問，主管並沒有多大的反應，一邊安全駕駛一邊回答：

「因為不知道警方那邊會作何打算，假若他們選擇不公佈詳細，那今夜的行動就沒有意義了。至於會留下線索的問題，我是打算把這些影片存放在乾淨的手機裡，然後不小心地遺失給一些街友，他們自然會為了賺取些報酬賣給傳媒，警察要從傳媒那裡拿片有困難，根據酬勞找上街友再連繫到我們，要花上不少時間吧。」

「主管果然連這些全部都算計在內呢，不過說到線索的問題，就算是凌晨，而今天又很幸運沒遇到路人，但四周不是應該會有什麼天眼，或者路上店家的監視器應該會拍到我們的逃走路線嗎？比對一下時間不也一樣會找到我們？」

聽到無名的追問，主管繼續以平淡的口吻回應：

「這點不用擔心，伏擊的地點有精心挑選過，是天眼的死角，不論集合還是移動到離開的大街，那些店不是把鏡頭只照到門前，就是從店內往外拍，所以今夜的行蹤不會有問題。」

我決定不作聲，說實在就算到了現在，我仍未擺脫襲擊的餘悸，只能憑藉思考粉紅並非故意挑釁而是性格使然的這種瑣碎事來讓自己保持清醒。

或許是注意到我的沉默，本來陷入靜默的車廂，由主管重新打開了話題：

「認真說，今天的行動水平出乎我的意料地高，在二十一日之前如無意外的話每天都要進行類似的襲擊，時間和地點我都有妥善挑選好，只要像今天這樣繼續行動絕對沒問題。」

「喔噢！」

這番話顯然是顧慮到心情而想要鼓舞士氣，車廂裡唯有無名似乎沒搞清楚狀況而興奮起來：

「真的沒想過原來可以這麼輕易打倒警察，應該說只要落單的話說到底也是人嗎？假若以後真要衝擊的時候說不定得多利用這種戰術……」

「咳咳，無名，我想還是別說下去，示威本身又不是為了衝擊，況且那個狀況很難會有警察落單的機會，除了像新城市廣場那天般發瘋四處抓人才有可能吧。」

粉紅大概是聽不下去而出聲打斷了無名的話，後者似乎也有自覺而乖乖閉嘴，沒想到這個時候一般會保持沉默的主管搭起話來：

「這可未必，雖然有點早，但也算是給你們一個心理準備，那是計劃的第二階段……」

以此作為開首，我們三人陷入了屏息靜氣的狀態，等待著主管會端出怎樣的計劃。

有文繼續推，加油巴打

多謝巴打既支持
純粹講小小題外話，原本內容上其實有安排火攻一幕（後面）
但望到京阿尼……抱歉就算發洩文都唔太想寫依一幕了，會諗辦法改成其他

第六章：出乎意料

待得主管概略說完第二階段的計劃，並把無名、粉紅最後才到我送回家之後，已經是凌晨四時多。

不論是計劃所帶來的震撼，還是真的襲擊了警察所帶來的沉重，完全比不上四十多個小時沒好好休息而襲來的倦意，我只是換了衣服就倒在床上睡死過去。

喚醒意識的不是日光，而是不停響起收到訊息聲的聯絡用手機，我唯有撐著沉重的眼皮，看看到底發生了什麼事。

「大哥大哥！大事不好了！」

「喂，別睡啦！快上網，隨便哪個討論區都好！或者臉書之類都行！」

「和老大說的不一樣啦！怎麼辦？」

我向下滑還有十幾條訊息，會那樣說話的人自然只有無名，雖然不知道發生了什麼事，但應該真的很嚴重才會那樣不停傳來，稍微清醒的腦袋開始運作，注意到沒有粉紅或者主管發來的短訊。

如此一來很自然會認為不過是無名大驚小怪，但既然已經醒來，稍微查看一下社群或者討論區的新情報也無不可。

我去洗了把臉確保眼睛能順利睜開之後，率先打開了討論區，看到熱門第一個帖的時候就整個人愣住了。

「太……太快了吧？」

幾個小時前主管在車上解釋的話語猶在腦海裡徘徊，我趕緊打開那帖子，觀看了流出的影片，然後總算理解到是怎麼的一回事。

現在網路上流傳的「傑作」並非由粉紅所拍攝的影片，根據拍攝角度顯然是由低層的民居拍攝的，不幸中的大幸是影片的解像度很低，加上光源不足，影像十分模糊，而且拍攝者恐怕是我們的一方，即使我們的身影幾近不可辨認還是經過馬賽克處理。

只是即使不需要主管那樣細心的人，也能料想得到這個「市民」肯定很快就會被警方找出來，若果把片源拿去分析的話，實在不知道警方能掌握到什麼程度的資訊。

「這還真是件大事……」

大概是因為影片要加上馬賽克，所以發佈的時間是在兩個多小時前，在清晨時分亦足以讓這帖子衝上熱門，然後還有一大堆相關的分析帖子，實在叫人頭痛。

「既然無名都以訊息轟炸我了，主管和粉紅應該都知道了吧？卻沒有任何聯絡，是覺得這樣沒問題嗎？」

我抱持著這樣的疑惑想著要不要聯絡主管，可是我的注意力完全被新增出來的帖子佔去，有人正在文字轉播現場——我們作案的現場，超過百名警察把道路封鎖起來進行搜證工作。

「這……怎麼看都不像沒問題吧？」

我懶得理會那些什麼強烈譴責的聲音，直接給主管發了個訊息詢問狀況，得來的卻是平淡得以為我們身處於平行世界的回應。

「不用擔心，警方的反應在預料之內，至於影片的事雖然是意外，但無傷大雅，晚上會給你們傳送行動情報，好好準備。」

我輕聲複誦了訊息內容幾次，最終只能搖著頭嘆了口氣，我還未蠢得理解不了那個準備所指的是叫我好好休息，畢竟所有裝備早就歸還給主管由他負責處理了。

雖然說睡了幾個小時，身體各處的倦怠感未見半點消退，但在知道了這樣事情之後實在再難有睡意，便在網路上四處亂逛。

或許距離襲擊的時間尚短，討論實際上還未形成什麼大風向，不過更該說一如以往地混亂才對，經歷過這一個月戰爭的香港人絕對明白，大家不再是聽從這些風向而是確定自己應該做什麼而行動，真的要討論也避免在公開場合而是在比較小型且隱密的地方進行。

因此不少人在高呼痛快與支持，亦會有人宣稱這是過了界線，是真正純粹的犯罪行為，更會有人說這是騎劫了「和平、理性、非暴力」，至於政見相反的人到底會怎樣就更不用說。

主管雖然一直在強調自己是想向警察提問，饒是我選擇加入了這樣的行動，但還是禁不住會想起那位大叔說過的話，這是製造另一種恐懼強逼警察作出回應甚至抉擇，將會白熱化本來不應該存在的警民衝突。

看到警察似乎那麼容易就能擊倒，會不會有一群未曾深思就受到刺激而仿效的人出現？警察會不會因此醒覺意識到自己是人民的公僕而不是政府的機器？

我打開了其中一個媒體的網上實況，影像裡的警察隱約間流露出大軍壓境的氛圍，或者可以稱之為陰霾，是他們理解到自己不是永遠的獵人，而是可能成為獵物導致的？抑或那是另一種仇恨的情緒在蘊釀著變得更瘋狂？

我無法自控地思考著這些，讀著那些軍師分析我們四人的所作所為，基於流傳的影片只有警察倒下後被無名與主管羞辱的部份，因此有不少人推論著影片中的三人是如何放倒兩名警察的。

當然，對男不對女這一點也引來了不少抨擊就是，記得曾經有人開過玩笑，能夠讓世界和平的主題一定是性。

我隨便應付著無名未見停歇的訊息轟炸，開始思考主管介紹過的第二階段。

第一階段，即要營造出警察會隨時遭受市民反撲的恐懼，假若法律無法懲罰他們，不是等老天收拾而是由人民出手，要把這種可能性植入到警察的心坎裡，從生活的層面上施壓，要讓他們明白到這並非單純一份工作，那時主管甚至開過玩笑，「凍撚茶」的道理和這一模一樣。

至於第二階段，簡潔而言就是「點燃」。

聽到大概的計劃時其實我心裡有很多疑問，倒不是關於可行性，畢竟就連我們三個外行人在聽從他的指揮下算是無驚無險就放倒了兩名警察，就算聽到再誇張的內容在此刻都不太會有所懷疑了。

我擔心的是那樣的計劃會陷示威者於不義，儘管目前我們的行動肯定會或多或少被當成與示威者有所關連，但始終時機與地點上來說還是可以當成某幾個人的獨立活動，只是一旦執行第二階段的計劃，那條界線將會漸漸變得模糊。

我能夠理解主管為何會有那樣的計劃，為了達成他的目的毫無疑問是合理的，然而對我，或者無名與粉紅來說，應該都是為了反送中、救義士與從根本解決制度問題，做出很可能會抹黑示威者的行為實在值得商榷。

只是，就算我會思考這些，卻完全沒有勇氣去和無名或者粉紅商量抑或討論，就如一路以來的我一樣，結果作出了如此重大的抉擇依然沒有半點成長。

頂。
巴打這故事純屬虛構。

第七章：熱潮

沉淪在網路世界的時間過得飛快，令我脫離的是在敲鑼打鼓的肚子，望了望時鐘發現已經十時多，雖然泡個麵就能解決，但想了想今後的行動，決定一番梳洗後到樓下茶餐廳吃點正常的食物。

因為暑假的關係有不少年青人，不是我在偷聽而是他們說得太興奮，果然是在聊襲擊警察的事。

「這幾名義士也太猛了吧？到底怎樣把警察打昏的？」

「怎麼看都不像一時起意而是早有預謀，真想參加啊！叫那些警察打人打得那麼暢快？」

「白癡，讓你去不是雙腳發抖，就是反過來被暴打一頓而已。」

「你怎麼知道？只要在黑暗中伏擊，用我練了幾年泰拳的肘擊從後頸砸下去一擊就解決了……」

「我記得有節目說過那些打後頸就可以打昏人只是小說或者電影橋段而已吧？

「哼，不然你說這三個人是怎樣打昏警察的？也沒看到用什麼武器。吶，這是很好的機會吧？是時候教訓教訓那些黑警，我們總不能只是被暴打的一方啊！」

我聽著那三人你一言、我一語地無間斷討論，我還未至於臉皮厚到能夠搭嘴，但是當前的狀況可謂我最不願看到的，其他人或許會覺得那不過是一時年少氣盛說說嘴而已，但要是真的有人沒有細想就仿傚，我會認為那也是我的罪孽。

這個時候就更想抱怨警方在一個小時前面見傳媒時以「目前仍在調查中」拒絕透露所有細節，導致數不盡的誤會與猜想，畢竟我不太相信專業的人員看不出我們使用了電擊器，不論身體的痕跡或者兩位當事人都能指出這一點。

我咀嚼著毫無味道的食物，解決完生理需要之後，也不直接回家而是在街上四處閒逛。可能是氣氛的確變得凝重，也可能只是我個人過於在意，總覺得街上滲透著一股劍拔弩張、叫人窒息的感覺。

甚至，明明這裡並非大埔，在路上巡邏的警察仍然似是在戒備著什麼，只要看到黑色或近似黑色裝扮的人就會死死地盯著，就連非警察的市民，看到類似裝扮的人也有種特別在意而繞開幾步的感覺。

「不……應該是我神經太過繃緊才會這樣覺得吧。」

我輕聲告誡著自己，趕緊屏棄這些雜念，結果打算散心的舉動只是起了反效果，唯有快步回家。

回到家裡之後，我沒有立即把注意力重新放到網路上，而是望向螢幕上方的布告板，我喜歡把接到的工作與概要列印出來釘在上面，以便利來說當然用電腦記錄更好，但這種存在於現實的東西會叫人有種更著重的感覺。

「現實的東西……真實感。」

我知道自己已經參與了犯罪活動。

這個計劃會持續多久，主管沒說，我們也沒有人問，但是主管從一開始就提醒過沒有逃過制裁的可能，換言之看到還有幾件快要交貨的工作仍未處理而產生疲憊感，實在有點可笑。

明明已經沒剩多少時間了，存款還足夠活一陣子，況且現在完成的工作要把款項收回來也不知道是多少個月之後的事，實在沒必要煩惱。

「的確，是欠缺真實感，才短短一天而已。」

我禁不住開始想像被逮捕之後，述說自己竟然是因為一個解謎遊戲而加入了一個犯罪集團，會被人以鄙夷目光當成腦袋有問題的可憐蟲，以及這樣、那樣的狀況。

如此虛耗著時間直到晚上，期間間斷地小睡了幾次，直至到晚餐之後，主管該差不多發來行動的集合地點與細節時，網上爆出了一件始料不及的情報。

警方高調宣布今早的襲警事件目前已有三人被捕。

由影片在網上瘋傳起，就料想到警方不得不高調處理這案件以維護警隊的名譽，即使一開始未調查完也先出來面見傳媒表達強烈譴責，一旦有丁點進度便立即主動公開自是可以理解。

「該不會主管、無名和粉紅都被抓了吧？」

我懷著下一個就是自己的恐懼——即使有被捕的心理準備還是會恐懼，打開了警方發言人會見傳媒的即時傳播，才聽了幾句就疑惑得禁不住皺起了眉頭。

警方宣佈的三人是二十到四十歲的中國籍男子，以性別與年齡的條件就可以排除無名與粉紅，只是即使無法排除主管被捕的可能，實在難以想像比我們所有人更小心、更懂得如何隱藏的主管會先於我們三人被抓。

無名大概和我一樣一直注視著網路消息，這個時候又給我發來短訊，只能感慨少年真的是少年，畢竟要是我被捕的話，這樣的聯絡就等於曝露自己的存在，亦因此我才按捺住沒有給主管或者其他人發訊息確認。

正當我想著該怎樣回應時，湊巧主管傳來了訊息，即使未看內容也叫我鬆了口氣，唯一要擔心可能被捕的人也安全了。

「今天行動的地點在西營盤，一樣記得帶替換的衣著，注意移動路線和細節，晚點見。」

我隨即根據短訊內附的字母串，以約定好的解密方式取得新的網址然後登入，上面列有這次行動的相關資料，主管大概也在同一時間通知了無名與粉紅，因此無名已經沒有再傳短訊過來了。

接下來自然不再浪費時間在網路上，趕緊開始閱讀資料並牢牢記進腦袋裡。

說實在，直至這一刻還是會思考主管到底是個怎樣的人，他能夠準確收集情報，擁有整理情報與規劃行動的能力，甚至連限制級武器都能入手。

這一次我決定比昨天更早出發，要是抵達時只有主管一人的話，說不定能鼓起勇氣打聽一下。

只不過結果和昨天一樣，另外兩人早已經在集合地點等待，無名還是那副雀躍或者興奮的模樣，主管亦是一臉淡然，但粉紅的氣場看起來似乎有挺微妙的改變，變得更為冷漠，又或者令人難以接近。

只是不論無名或者主管都沒提出這一點，我唯有把這藏在心裡，展開了第二天的行動。

警方肯定已經知道早上的襲擊案由某名強壯、身穿黑衫黑褲戴上口罩的人帶起，然而主管提出的計劃基本上沒有改變，就只有地點不同而已，戰術上是一樣的。

粉紅或許是因為要繼續當攝影師而不快才會那副模樣，我也只能如此認為了，總而言之目前只能集中精神執行計劃。

＝＝＝＝＝＝＝＝＝
真係好多謝各位爸打支持同幫推，睇完文休息下，做好準備！

支持一下

第八章：只是一個小小的人

結果，超乎想像，超乎想像地順利。

直至行動前一刻我都在擔心警察會對同一個戰術有所防範，像是當主管的身影出現在巷口時，一名警察針對他採取行動，另一名警察則專心戒備四周，如此一來我和無名根本難以突襲。

結果似乎是我高估了警察，又或者他們沒料到犯人竟然敢連續兩日犯案，也可能是他們根本未有意識自己成為人民的敵人，總而言之這次襲擊甚至比第一次順利得多，大概是多得昨天的經驗吧。

在撤離的時候大家都沒有怎樣說話，一來行動順利就沒什麼特別好檢討，二來也許是第二次了，開始對這種事情麻木，又或者可能感覺到社會氣氛的轉變加劇而不想多話。

回到家後，身體並不算很疲倦，沖了個澡後聽了一會音樂，很自然就睡著了，直到第二天早上自然醒來，才真正感覺到自己的轉變。

不論如何，事已至此已經無須多言，泡了杯咖啡上網開始看今天警方又會怎樣反應時，事態的發展一次又一次超乎想像。

這一次我們的行動又被第三方拍攝下來是其中之一，警方昨夜才宣告過已經逮捕疑兇卻又遭受到第二次一模一樣的襲擊而被傳媒追訪是其中之二，要數當中之最，則是昨夜出現了四宗類似的襲擊。

其中一宗自然是我們作的，而另外三宗的其中兩宗失敗當場被捕，最後一宗算是成功，多名行兇者在逃。

我的第一個反應是最糟糕的事態發生了，短短一天就引起了人仿傚，可是這種事情，就算多麼不願仍是很可能發生，因為這就是主管想要做到的事情，一石激起千重浪，利用群眾壓力迫警察撫心自問。

隨著模仿犯出現，加上我們二度作案，網路上更是亂成一片，想當然不可能一面倒地讚頌，昨天的興奮已經開始沉澱，冷靜地審視之後有股不小的聲音呼籲停止，自是因為這犧牲了不少義士的前途，至於另一邊支持警察的人就不須多說了。

對我來說最重要的聲音，則是那些自稱警察、警察朋友或者警察親人的發言，饒是無法判斷是真是假，在打溫情牌還是情報戰，但只有聆聽這些聲音才知道我們的所作所為是否向我們的目標前進。

我看著各種擬真似假的推論或者描述，大概半個小時後就放棄理會了，一來主管告誡過我們絕對不要在網上發言免得留下痕跡，二來在所有人各自判斷的大洪流底下個人的聲音其實沒什麼作用——我理解這想法很矛盾，當前的戰爭就是一個、又一個人的小小力量積累起來才成事。

然後，時間過去，我們執行了第三次行動，毫無阻礙地完成，就連今早的第四次行動都順利得像發夢一樣。

已經四次了，同一個戰術，一樣的人手，只不過是地點的不同，警察彷彿完全沒學到任何教訓任由我們魚肉，就連當初會因為行動成功而興奮的無名，在幾個小時前的行動完成後都沒有特別雀躍了。

我躺在床上，開始懷疑這一切會不會只是自己的幻想，實際上什麼都沒有發生。

可是我很清楚，這斷不可能是夢。

把感性從腦海中掃走之後，就只剩下理性分析當前的狀況。

六一二中信圍困，毫無疑問體現出警察的高度戰術思維，組織好推進路線強迫大量示威者在窄口聚集，打算以驅散之名實施大屠殺。

七一佔領立法會，有人稱警方高層是顧及前線人員安全而下令撤退，亦有人認為那是空城計要讓示威者失去民望化成真正的暴徒，到底是何者至今未有定論。

七一四下令警察進攻商場，風向一度轉變為想犧牲前線人員以博取同情。

那麼，我們襲擊警察四天，即使沒有實際傷害，但毫無疑問是羞辱了八人，至今警方除了在記者會上強烈譴責，三番兩次抓錯人外，為何完全沒有應對我們的襲擊？

幾日前我還是一個普通不過的自由工作者，實在沒辦法想明白這種事情，不可能在明天七二一執行第二階段的計劃前得出結論。

我，只能隨波逐流。

理性過去，隨之而來的又是感性，禁不住回想起當初主管鄭重的提醒，意義只有自己去尋找。

到了這一刻我仍沒有後悔當日看似衝動地答應加入，儘管事情發展和預想的不太一樣，但是我仍相信這行動終歸會對追求自由有益，不需要戴上為了大家、為了香港的光環，而是為了自己而奮鬥。

即使未到的審判終將會到來，肉體將會受到拘禁而失去自由，但是能保住思想上的自由，這便足夠支持我戰鬥下去。

抱著重新振作起來的心情，開始閱讀第二階段計劃的詳細資料，今夜我們不會再採取後巷襲擊的行動，而是要養精蓄銳，應對明天七二一的行動。

早在幾天前就聽過計劃的概念，饒是如此仍然不得不對詳細計劃感到震撼，那比起看電影或者小說時那些大盜精心策劃的搶劫案更為誇張，一般來說肯定會懷疑哪裡有成功的可能性。

然而，不論是我，無名或者粉紅都沒有人質疑過這一點。

可能是基於這四次行動都十分順利，開始認為無論多麼不可能的事情都有可能做到了。

真要說的話，粉紅甚至會高興，因為她這一次可謂擔當最重要的位置，計劃成功與否的起步點就落在她身上；至於無名的話，我說不定當初以有色眼鏡看待他了，以為他是年少氣盛，享受著這種脫序的行為，實際上那種異常的興奮，說不定只不過是為了掩飾心底的緊張與焦慮。

正如主管為了篩選參加者而舉行了解謎挑戰，說不定當中真的有什麼心理學分析之類，確保找來的人都能冷靜思考然後作出判斷。

一整天的時間都耗在閱讀與準備上，甚至沒空理會那蠢得連目不識丁的人都會懷疑的炸彈案，就連去懷疑那是不是插贓嫁禍都嫌侮辱智商，足以炸毀四、五架飛機的TATP炸藥在天台引爆就連一扇窗都沒有受到破壞，耍蠢也得有個限度。

那樣的事情就交給其他兄弟們處理，我們有更重要的事情要做，因為明天，將會掀起另一番風波。

巴打們，小心、保重。
昨夜真的睡不了，有很重的無力感，甚至連寫這篇本來為了發洩的文，也變得越來越沉重，似乎有違初衷。
只是隨著事態發展，我開始覺得，除了發洩之外，我還想多做一點，這也是為什麼我要選擇寫小說。

香港到底怎樣了？

唉

和昨晚的事一比，巴打你這篇很「溫和」

冧保皇

真的，沒想到能黑到這個地步，現實比虛構還要黑暗。
但是設定上就是如此，主管並非要傷害警察，後續內容亦會把昨晚的事加入。

第九章：第二階段

七月二十一日，傍晚。

要是沒有成功解開連儂牆的謎題並答應邀約，現在我肯定是遊行的一員，絕不會像現在這樣遠離遊行路線，就像一隻只是來湊熱鬧的港豬。

「干諾道中一帶仍然由手足佔領中，夏愨道、添美道也是，警總附近有少量人逗留，未發現警察佈置防線。」

「了解，請繼續觀察。」

我聽著耳機傳來無名的報告以及主管的應答聲，我們這次雖然有詳細的行動計劃，但需要因應狀況調整。

無名負責專心觀看所有傳媒的即時轉播確認遊行的動態以及警方的部署，因此待在主管的車上，而我們三人則是散佈在堅尼地道以及賽馬會公園一帶，正在等待適合的時機。

這麼一等並沒有等上多久，因為警方在七時多開始有了動靜，似乎很快就會進行清場，這個時候警方的部署自是一目了然。

在弄清楚警察佈防的位置之後，主管發出了行動開始的指示，第一個地點選擇了慶雲街，那裡有我們最適合發揮的窄巷。

在主管的車上，我們體驗著超乎想像的技術，主管的神秘面紗又多添了一層，他那已經不是化妝而是真正的偽裝技術，令我加上假髮之後就立刻變成了一個五、六十的老人。

不過要說最誇張的，則是此次行動的核心粉紅了。二十餘歲的她外貌雖稱不上女神級，但也算是標緻的平均以上，經由主管的魔法，竟然在重妝厚粉之下搖身一變充滿了一種俗氣，完全看不出本來的模樣。

粉紅從鏡子看到自己的外貌後並沒有表達什麼感想，只是冷冷遺下一句「那我去了」就下車，而我也換上白衫拿著拐杖裝成老人出發，主管與無名則是最後才下車。

等到我與主管抵達慶雲街通往景星街的橫巷，而無名帶著工具埋伏在外之後，便向粉紅發出了準備就緒的通知。

「了解，已經發現目標，開始行動。」

所謂的目標，當然不可能是佈防的警察。我們針對的，是那些守護防線背後周邊的警察，那些地方並非示威人士的主力通路，當然靠近防線的話還是會有一定數量，但在逐層防線的最外層，則很可能只安排了散兵以起放哨的作用，一般是二人到四人一組，很可能連白衫都沒有——這是主管提供的資訊。

我們鎖定的目標，就是三到四人而且沒有白衫的哨兵點，而粉紅的報告意味著她順利找到了那樣的存在。

大約過了半分鐘左右，耳機再次傳來粉紅的聲音，那是一道混雜了國語的奇怪口音：

「公安！公安，那邊有一個穿黑衫的男人在欺負我阿伯，快點來幫忙！」

「那……那個，小姐，妳冷靜一點，請妳報警好嗎？」

「報什麼公安啦，你們不就是了嗎？快點跟我來啊！要打死人了啦！」

「不，我們要駐守在這裡，不能離開，請妳致電九九九……」

「九你媽啦！我阿伯都要被那些暴徒打死了，還守什麼？你們叫一兩個人跟著我去，看到公安他就不敢動手啦！」

「唉……等一下，我叫支援……」

「還等支援，我阿伯都要躺平啦，你還是人不是人啦你，有沒有半點良心啊？被狗叼走了嗎？莫不成你是支持那些暴徒的？」

「嘖，阿安，和我一起去看看狀況，阿俊這裡交給你指揮和阿熙守在這裡。」

「這才像樣嘛，來來來，這邊這邊，快點。」

我按捺住自己的笑意，看向在眼前正等著和我上演一場大戲的主管，沒想到一直顯得冷淡的他也禁不住勾起了嘴角。

粉紅的聲音仍然不住傳來，自然是為了把我們約定的暗號夾雜在正常的話語中，藉此我們確定來的警察只有二人而不需要終止行動，二人都是男性，然後在大約剩餘三十秒路程時給出最後的訊號。

當訊號傳出的那刻起，我偽裝成被欺負的老伯，而主管自然就是那個欺負人的暴徒，我揮舞著拐杖亂罵一通，還好我有看那些破壞連儂牆的人到底是如何咒罵抗爭者的。

正當我與主管看起來打得火熱時，粉紅正好帶著警察從景星街那邊現身，大概是已經發現我們在爭執，他們加快了腳步接近——當然是透過粉紅的暗號知道這件事。

而當主管收到這暗號之後，便一如計劃地用力把我推開，我自己順著勢頭往後撞到牆上壓著嗓子慘叫一聲跌坐到地上，看到這番舉動那兩名警察便隨即大聲喝罵。

可是主管完全不理會警察，繼續向我逼近想要腳踢，兩名警察便隨即從快步轉變成奔跑，想要壓制主管。

我則趁著跌坐在地上的遮掩，從褲袋中取出了準備好的武器——一包濕紙巾，特意設計成單手就能撕開，我只是取出來也隱約嗅到一陣異味，便趕緊抑制呼吸。

看見兩名警察正在協力壓制主管，我因為過往四次行動已經沒有半點心理抗拒，從地上爬起來的同時一個衝刺摸到其中一名警察的背後，在他察覺到之前就已經把手裡的厚紙巾蓋在他的口鼻上用力壓住。

藥效似乎沒有生效得想像中那麼快，他掙扎的同時使了兩記肘擊，痛得我幾乎鬆開了手，因為知道一旦鬆開狀況就會糟糕了，便只好咬緊牙關死命地壓住，總算忍耐到反抗減弱。

當我確定對方軟癱再無反抗時，我才敢鬆一口氣，察覺到就在旁邊的戰鬥似乎比我這邊更早結束，明明就在旁邊，可是我完全沒注意到到底發生了什麼，但能夠想像應該是我的突襲導致另一位警察走神，主管趁這機會制伏了他然後一樣以迷魂藥迷倒對方。

要用上迷魂藥而且還偽裝成濕紙巾，自然是因為到這種遊行地區很可能會被無理搜身，帶上電擊器可謂等同自投羅網，至於如何把迷魂藥偽裝成濕紙巾，主管當然又是閉嘴不談，我和無名唯有猜測很可能是從內地入手再包裝好寄來的。

之後無名拿著桶裝的油性顏料，把兩名警察潑得全黑，不能像之前那般塗鴉或者綑綁，自然是這裡隨時都可能有人經過，根本沒有那個時間，況且我們亦要迅速脫離。

因為，這只是開始，既然粉紅正面接觸過警察，對方察覺有異而發現同僚受襲只不過是時間問題，我們得趕在對方有預防之前多攻擊幾次。

第十章：歸程與列車

最終，我們成功再行動了兩次多襲擊了四人，到第四次想要行動時，看到網上有消息指發現全身被潑了顏料的不明人士，主管在平衡風險下決定停止行動。

我們全部人回到主管的車上卸妝以及更換衣服，當一切處理好時，警方早就開始了清場行動。

「警方正在往中環、上環方向推進，我要處理掉這輛車，不然今天的行動一調查就會曝光，你們徒步前往灣仔，可以的話走到銅鑼灣乘搭港鐵比較好。」

我和無名先後點了點頭表示理解，粉紅甚至連反應都沒給就直接下車，獨自離去，明明她今天已經大展身手應該暢快多了，卻還是如此生人勿近。

其後我和無名確保所有行動的道具與裝備都脫下留在車裡留待主管處理後便一起下車，主管似乎用口形說了聲「小心」之後才駕車離去。

當我朝著銅鑼灣移動時，發覺無名完全沒有移動的打算僅是站在原地，等我回頭之後他率先主動說：

「我不想回家，目前抗爭的人在中環集結，我想過去看看能不能支援。」

我看著無名那張沉靜的臉，和當初首次見面可謂有著天淵之別，假若要經歷這些事才會令人成長，那我真的有點覺得人還是永遠不要成長好了。

其實無名大可以自由行動不用跟我說，我們每個人都是自由的，他也肯定清楚這一點才會加入這個隊伍，然而他還是這樣提出，並非想要我一同前往，而是主管曾經提醒過我們不要節外生枝。

他知道這一點，我也知道這一點，但他到底想我當醜人還是好人，要我支持還是阻止，我不知道，要是主管未走的話我很想把這個責任推給他，可是當下就只有我們兩人，剛剛他沒有提出顯然也不想讓主管知道。

順從這思路推敲的話，不論理性還是感性都指向了同一個答案，我努力讓繃緊的臉頰鬆弛：

「去吧，ＢＥ ＷＡＴＥＲ，不是嗎？」

得到我直白得沒有其他意思的支持，無名的眉頭輕輕一揚，雙眼略微瞪大看了我一會後，才不掩高興地說：

「那我去了！」

我目送他離去的身影，有一刻我真的很想跟去，倒不是因為主管的叮囑而不敢行動，只是因為這番行動下來身體狀態太差了，除了第一次襲擊吃了肘擊外，另外兩次襲擊也或多或少有碰撞，始終迷魂藥沒有電擊器那般即效。

就連大力呼吸都覺得胸口隱隱作痛，要是這個狀態上前線只會成為累贅，唯有選擇回家休息。

花了些時間步行到港鐵站，透過手機看到警方正從中環往上環推進，亦只能有心無力地祝願兄弟們安全。

由銅鑼灣上車，到金鐘轉乘荃灣線至到美孚，然後換乘西鐵線前往天水圍，期間一直刷新著新聞稿確認抗爭狀況，眼看著警方的推進越來越快，甚至戴上防毒面具，明顯又打算用催淚彈了。

看到這樣的畫面，實在禁不住嘆了口氣，當年雨傘運動使用催淚彈是多麼轟動，如今竟然只是用「又」來帶過，我們到底有哪裡與警察相沖而要互相敵視至此？為何能用「一份工作」作為藉口來傷害市民？而且還把這種傷害越來越不當一回事。

正當我只能祈求現場的人都能安全離開時，察覺到了後一個車廂裡有些小騷動，好幾群只有十多、最多只有二十出頭的年輕人似乎在四處主動接觸乘客，即使這群人不是身穿黑衫，也能隱約感覺得到只是換了衣服而已。

雖然按照勢頭應該很快就會來到我所在的車廂，但假若真的發生了什麼事，實在沒道理不主動上去幫忙，便站起來走過去打算探聽一下發生了什麼事。

「伯伯，元朗站正在有黑幫集結襲擊途人，不分男女老幼，千萬不要下車，知道嗎？」

我呆了一呆，一時之間沒理解到這句話，而那位被勸喻的老人則是激動地反駁：

「要打也是打你們這麼亂港的外國走狗，就是你們一直搗亂才……」

那青年沒有和老人爭執，僅是搖了搖頭打算前進繼續找其他人時，自然是和我撞個正著，我主動提問：

「發生了什麼事？什麼黑幫？」

「詳細也不知道，只知道有超過一百人手持鐵棍、木棍等等的武器在元朗站看人就打，兄弟們都提醒不要在元朗站下車。」

「沒……沒警察？手持鐵棍、木棍在街上大搖大擺？」

「沒有，聽說報不了警，致電九九九被強行掛斷……抱歉，我真的不知道詳細，還要趕緊通知前面車廂的人。」

那青年趕緊追上本來的同伴，至於在後面車廂的幾人則是往更前的車廂前進，甚有默契地把消息傳達出去。

第一刻我也想要加入，現在列車剛離開荃灣西，雖然說在前面也很可能找到同伴加入，但也無法確保能通知完整輛列車的乘客，可是細想之後還是打消了這個念頭，而是立即在網上找相關的情報。

結果，我被情報的洪流吞噬了，不論文字還是影片都十分混亂，一來上環那邊在激戰中，二來元朗本身就沒有什麼運動，突然爆發起來就人人都加入報導轉述，完全得不到有用可靠的情報。

唯一可以肯定的，的確有一群白衫暴徒手持武器在元朗站進行無差別攻擊。

在我確定這一點，察覺到整輛列車的氣氛漸漸改變時，列車早已經離開錦上路。

我所處的位置算是介乎於列車中段至尾段之間，因此沒辦法看到那些青年到底有沒有成功把訊息傳到車首，但是背後那幾個車廂留守的年青人，則是紛紛握緊手中的雨傘。

心中的不安在這個時候不受控地爆發，我身上什麼都沒有，但是不安並非因為沒有裝備，畢竟赤手空拳面對全副武裝的警察也不是未體驗過，而是我們這次面對的到底是怎樣的敵人。

感受著列車漸漸減慢，窗戶外開始有光茫透入車廂裡，我無相信那猶如走馬燈一樣的畫面——整個月台白茫茫一片，幾十頭禽獸發現獵物就一湧而上，在車廂裡也聽到瘋狂的叫囂與逃命的求救聲。

多謝一直支持

很ＳＡＤ，但下一章……

現實比小說更離奇，如果一個月前有人寫商場對決、地鐵站無差別襲擊，一定會被人說誇張失實。

第十一章：恐怖襲擊

列車停下來的一瞬，那群身穿白衫的猛獸彷彿嗅到了新鮮的獵物，不再理會倒在地上已經厭悶了的玩具，朝著我們露出笑容。

那個笑容，用盡我所有的詞彙都不懂得形容，已經超越什麼陰險或者奸險，亦不是魔鬼般的恐怖或者扭曲，會叫我如此詞窮的原因大概是因為那不是屬於人類的表情。

車門打開，大地震撼，即使身處列車之中，仍然感受到月台傳來的震撼。

「開傘！開傘！保護自己！」

車廂內尖叫連連，車廂外寒光霍霍。

我身邊沒有年青人，背後有一個中年婦人帶著幾歲大的孩子，斜後方坐著兩名四十多歲的中年人，而眼前向我們撲來的，則是幾名精壯男人手持鐵枝或木棍。

「跑，往前跑，快跑！」

我下意識地大喊，不知道是在跟背後的人大喊還是想藉著聲量嚇退對方。

「跑？往哪裡跑？敢進來元朗搗亂是吧？」

領頭的人沒有絲毫遲疑就衝進車廂朝我揮舞棍棒，我趕緊後退想要避開卻撞在車廂中央的直立扶手，不過幸運的是剛好脫離了棍棒揮打的軌跡。

不幸的是，另外有兩人走進車廂中展開連續的攻勢，我慌亂間只能遵從本能，閃身想要借背後的扶手阻擋對方的攻擊軌跡，但顯然不及對方的速度，後背硬是吃了一記打擊而踉蹌跌倒在地上，那透徹骨肉的一擊牽動起胸前本來的傷勢，痛得我眼冒金星，有種天旋地轉的感覺。

大概是看見我倒地，那三人以及隨後又跟上來的一人準備要圍堵展開腳踢，意識到這一點的我顧不得空氣吸不進肺，只能連滾帶爬地往前列車廂移動，顧不得很可能嚇呆而只懂得抱著嚎哭孩子的婦人，也沒空理會一副事不關己模樣的中年人。

我只能顧及自己逃命，即使羞愧無比但仍然只能選擇逃命，像狗一樣爬到下個車廂，確定背後的譏笑聲有一段距離後才站起來，也不敢回頭只是繼續往前奔。

「關門啊車長！叫車長關門啊！拉緊急呼叫叫車長關門開車啊！」

撐著傘守在這車廂門前的青年以撕破喉嚨的聲音大喊，外面有幾個人不停進退揮舞武器打在傘上，一旦把傘彈開後旁邊另一個撐傘青年就會幫忙補位，勉強阻止了敵人攻入這卡車廂。

我趁著這個機會喘了幾口氣，在歪曲的視野才得以緩和，可是還顧不得胸口或者後背的痛楚，難得的平衡就被打斷了，在車尾防守的青年被一群人追著攻擊，只要再十幾秒甚至幾秒就會攻到這裡，屆時守住門口的青年便會被夾攻圍堵。

「走，後面湧進來了，快走！」

我只能對那幾名守門的青年如此吶喊，然後什麼都不顧落荒而逃，顧不得什麼哭聲或者倒在地上的人，一直朝著車首方向逃離。

每個車廂都發生類似的狀況，不是以傘守住門口，就是在門口附近位置進行著一進一退的拉鋸式攻防，假若那車廂沒有人願意捨身守護的話，則會任由白衫禽獸入內攻擊，變成毆打。

那幾名堵門的青年猶豫了，顯然注意到將會有人從後夾攻，但要是放棄守住眼前的位置將會讓更多禽獸進入車廂。

只是在他們作出決斷之前，以為將會逃離到這車廂的那群人，卻被那車廂門口湧入的禽獸堵住了，不論是我還是他們都只能眼睜睜看著。

最終，其實前後不到十幾秒，那邊車廂的人也注意到我們這裡的狀況準備過來，那些青年終於不再猶豫，在向外推出一波之後，便趕緊跟在我後面往前面的車廂移動。

下一個車廂和剛才那個類似，又是有幾人守在門口不讓禽獸入侵，跟在我後面的青年似乎不再打算前進了，反過來守在車廂的連接處，打算阻止敵人的進擊。

「小心啊！對方有氣槍！護眼，不要望門口！」

守在門口的其中一名青年提醒車廂裡的人，而我則只能躲在深處受到這群人的保護，什麼也作不了。

「喂，不要拉緊急呼叫！拉了會鎖定系統關不了門！叫人去拍駕駛室的門，叫車長關門……」

不知道是誰的女性嗓音在一片混亂中提醒著時，列車的廣播打斷了她的話：

「列車暫時停止服務，請各位乘客盡速離開車廂。列車暫時停止服務，請各位乘客盡速離開車廂。列車暫時停止服務，請各位乘客盡速離開車廂。」

難以置信的廣播顯然轟碎了乘客們的希望，在外面的人似乎更為興奮地衝擊雨傘構成的防線，背後車廂的推撞更為激烈似乎要守不住了。

無能的我只能再一次前進，然後看到了完全無法想像的一幕。

下一個車廂中有幾個老弱婦孺躲在深處，而門口附近位置則有兩三人，其中一名三十多歲的男人高舉著空無一物的雙手單膝跪在門前，一直喊著「對不起、不好意思、拜託別這樣」，如此扭曲的景像似乎也讓外面的人有點手足無措，加上外面有一人大概是在阻止，令那群禽獸雖然幾度前進但又退了回去。

僵持的時間其實只有幾秒，外面的人似乎後退了，就在這時突然有二人接近：

「把眼鏡給我拿回來。」

男人聽到後想都不想立即回頭在地上找到眼鏡，並且雙手奉上，殊不知突然一名身穿粉藍色衫的人一個箭步衝上，直接一記揮拳朝男人的臉上招呼，男人立即站不住腳順勢往後倒下。

此時其他在車廂裡的人連忙從旁扶著倒下的男人，他們能做的只有不停地道歉、喊著「對不起」。

我看著眼前的一切，腦袋完全停止運作。

放眼望去各個車廂一片狼藉，無法理解發生了什麼事。

香港竟然發生了恐怖襲擊，整列車廂變成了戰場，不論任何人都沒辦法幸免於戰火的波及。

我無力地跌坐在地上，不知道是從後追上的人還是本身就待在這車廂裡的人大概以為我受傷了，立即過來察看我的狀況，對此我只能搖了搖頭，輕聲嚷著我沒事要他們去照顧其他有需要的人。

＊ ＊ ＊

註：本文純屬虛構，時序及狀況或與現實事件不符，例如按照目前已收集的說法，列車到站時月台上「未必」有白衣人，列車未知因何理由無法關門，維持開啟至白衣人衝上月台展開襲擊。

多謝支持
依部份比較沉重，會加快更新，睇下晏Ｄ可唔可以更新
之後就會一口氣直衝結局

第十二章：亂世

當我回過神來的時候，我已經靠著月台的牆坐在地上，對自己如何或者為何下車的記憶很是模糊，好像是白衣人都撤退了回到大堂，所以我就跟著車上的乘客離開車廂。

四周盡是折彎或者折斷了的傘與棍棒，一些不明的布片或者污跡，有水樽或者其他雜物，以及駭人的血跡，只能以混亂二字來形容。

不少人都像我一樣驚魂未定坐在附近，也有些人擔當衛士守在扶手電梯前，自然也有前往大堂跟進狀況或者支援其他人的善良之人。

「可……可惡……」

我吐了一口氣，感覺嘴巴裡有些什麼濕濕稠稠的，但是完全不想去多想那是什麼，趕緊把它吞回肚子裡，也不想確認身體有哪裡受傷，只是抬頭看著天花板放空。

目送著載有鮮血的列車離開，等到下一輛來臨之後，就像失去靈魂一般跟著其他人上車，回到了天水圍。

我沒有立即回家，而是到便利店買了瓶冰冷的寶礦力後一口氣灌了大半，思緒並沒有因為溫度的刺激而穩住，繚繞心裡的只有「到底發生了什麼事」。

莫名奇妙。

我坐在公園的長椅上，手肘挌在膝頭，身體靠前用手撐著額頭，不論手指施加多少壓力，思考能力還是沒能恢復。

突然，褲袋震動起來，因為主管編寫的注意事項有提及不要攜帶自己平常使用的手機，因此目前帶著的只有我們四人之間聯絡用的手機。

「這時候總不可能是什麼廣告電話吧……」

心中的鬱躁一口氣爆發，拿出手機看到來電的是竟然是無名時，不禁愣住，趕緊接聽了來電。

「白髮大哥……瘋了……警察們都瘋了……」

這聲音既沙啞又斷斷續續，夾雜著像是粗喘的喘息聲，不停地抽著鼻子的吸氣聲，在在都指向了無名似乎在忍耐著哭泣。

「中環那邊發生了什麼事嗎？」

我壓榨著腦袋裡剩餘的最後一絲理智，嘗試透過提問得出狀況。

「他們在四方八面開槍，沒停過，一直開，先是用催淚彈驅散記者、遮蓋行動，然後就開槍了！完全沒有預警啊！而且還有槍聲是從頭頂傳來的，有人被擊中頭部倒下了！」

「你冷靜一點……」

和剛剛泫然欲泣的模樣不同，從手機傳來的是猛烈的嘶吼，能夠完全感覺得到他情緒的決堤，唯有嘗試安撫。

「我很冷靜！不冷靜的是他們啊！他們又一次，是又一次殺人啊！大哥！你真的理解這裡發生的是一場怎樣的謀殺嗎！他們是有計劃的，刻意驅散了記者才開槍，不停地用催淚彈掩護然後瞄著我們的頭開槍啊！完全不警告就開槍了啊！」

「無名，你有沒有事？身處的地方安不安全？」

或許是一口氣把情緒都宣洩出來了，能聽到他哭了出來的聲音，背景雖然有點吵雜但不是呼喝或者逃命那種混亂，應該不用太擔心。

無名就這樣哭了一會，其實也就幾十秒而已，似乎是想到一直哭也沒有意義，擤乾淨了鼻子之後才交代：

「沒事，我因為沒裝備所以沒在前線，聽到連續的槍聲時就被身邊的人拉走了，然後坐了義士的車離開……我逃走了，沒支援到前線就逃走了……」

「那不是逃走，是ＢＥ ＷＡＴＥＲ！別怪責自己。」

「不用安慰我，我都知道……」

我沒有回答，要是平常的我肯定會說幾句的，然而現在的我沒有那樣的餘裕，在沉默的過程中，我甚至想要和他傾訴剛剛發生的事。

沒錯，就像兩隻受傷的小狗相互舔傷口一般。

「吶……白髮大哥，你是不是遇到什麼事了？雖然平常找你多數不搭理我，但真的有什麼事時，你挺熱心的啊……」

我聽到無名竟然反過來關心我，真不知道該說些什麼，只是我不是什麼聖人，也沒經過什麼訓練，在對方主動提到之下，明知道他的精神狀態沒比我好上多少，仍是按捺不住交代了剛剛的事情。

然後通話陷入了一片死寂。

我很想他給我回答一句「在這種時候就別開玩笑了」之類的話，畢竟要不是看到影像記錄，把我剛才那些話對著任何人說都不會有人相信吧。

最終，無名比我成熟多了，承擔了再次打開話題的責任：
「竟然還有這種事……警察不只是濫權、濫暴，現在連黑社會也都……為什麼這些人都不珍惜自由？每個人生而自由所指的並非是社會的自由、並非是免於恐懼的自由啊！想要擁有一個自由的社會是需要爭取的啊！守護都來不及了，為什麼要親手斷送？就為了那所謂的利益？有錢吃飽了，但只能當不能思考唯有勞動的機器人，這樣的人生有什麼意思？」

或許是我沒答話才會一口氣說了那麼多，或許是他的心中有千言萬語，但不論是何者，我都答不出一句話。

我也不知道答案。

我也很想問這個問題。

「大哥，其實會不會是我們錯了，追求自由是不對的，乖乖接受黨的統治，讓他們給我們評分什麼的，聽話就能吃好穿好，不聽話的人就連港鐵也不能乘搭，回去以前那種階級社會，人類果然不應該發展什麼自由。」

就算身體再怎樣乏力，每次呼吸都牽動著胸口的痛楚，我沒辦法放任這番話不作回應：

「無名，不要棄屢，主管也說過所有行動都需要自己去賦予意義的，我們只是守護自由，是我們想要才去做的！」

無名並沒有立即回應，短暫的沉默過後，他才再次開口：

「大哥，你覺得主管的計劃真的有用嗎？那種只是羞辱一下警察的方式，和他們對我們做的相差太多了吧？他們開槍殺人，聯結黑社會在街上襲擊市民，我們只是脫光他們的衣服，塗鴉一下，又或者潑點顏料，這樣做真的有用？」

我無法回答。

主管的確是個心思慎密的人，任何行動事前都有詳細計劃與部署，亦因此直至現在我們四人都未被拘捕，但每當問及當中的意義時，他總是會回答叫我們自己思考、自己去尋找。

不殺、避免傷害是他的宗旨。雖然沒有和粉紅取得共識，但我和無名算是認同這種較為君子式的反抗，並非得要以暴易暴，但也不只是要喚醒他們的良知，同時亦希望透過產生壓力的方式迫使他們作出抉擇。

可是，我們還有這樣的餘裕嗎？

支持，快完結了？

如果方便，也來看看我的：
【本土、玄幻、感情】四靈之夜

忙碌，或者不對口味，也歡迎路過時幫頂一下。
兄弟爬山。

嗯，本來就係預短篇，快速讀完爽一爽。
盡量控制係廿章左右

第十三章：異變

「對不起，我知道這樣的話很任性，不用在意，只是氣話。」

我啞口無言，甚至連他到底有多成熟的想法都沒有，因為我有的只是慚愧。

「不，你是對的，到了今天這樣還在問為何會變成這樣，真的太懦弱。之前我覺得當實行完主管的全盤計劃之後，再看看到底能夠得到什麼效果，可是現在不能再等下去了，政府那邊已經把事態一再升級。」

我說到這裡停了下來，思忖著要有新的行動該如何處理，這時不能再讓無名當主動了，成年人得承擔自己的責任：

「你先找地方休息，好好保護自己，我去聯絡主管，確定了什麼之後再通知你。」

大概無名被我的直白嚇到了，慢了好幾拍才反應過來：

「嗯，知道了，等你聯絡。」

平常的我肯定會禁不住苦笑，可是此刻就連苦笑都擠不出來，趕緊中斷了通話。

其實在無名提到「會不會是我們錯」時，那一刻我真的懷疑過。

例如元朗這件事，會不會和我們第一階段多在新界作案有關。

例如上環驅趕記者後無預警開槍加上瞄準頭部，會不會和我們侮辱警察有關。

即使我理解到無論問自己多少次都不會有答案，但無法否定那一刻我真的如此想過，只是在最後的最後勉強算是勒住思緒，那番話不只是說給無名聽，同時也是說給自己聽。

絕對不能放棄，不只是不能枉費自己以及眾多兄弟的努力，更是為了賠上性命、受了無法復原傷害的烈士、義士們。

在冷靜下來之後，本想著給主管發個訊息，但最後決定直接致電，沒等幾秒就接通了。

「白髮？」

「對，是我。」

「嗯……」

他應了一聲沒有說下去，大概本來是想責備我為何要致電而不是發訊息，但應該是察覺到狀況異常，把那些話全都吞回去了。

「那個，有空談一下嗎？」

「想談一下嗎……是要談元朗的事，還是上環的事，抑或是要談關於計劃的事？」

憑這樣的問法我就知道主管已經嗅到了我的想法，而現在沒必要旁敲側擊或者拐彎抹角，我直截了當地答：

「全部，當然重點在最後……主管你已經看到新聞了嗎？」

主管似乎很認真地思考，等了幾秒似乎斟酌完用詞才說：

「算是吧，至少知道發生什麼事，你湊巧在那列車上嗎？」

雖然之前主管送我們回家時都只是送到附近，但也代表著他知道我居住在天水圍，因此猜測到我乘搭西鐵，再加上這個時間點實在不用意外。

「對，我在現場。」

「有沒有受傷？」

「被棍打了幾下，踢了幾腳……沒明顯外傷，應該最多就瘀青吧。」

「這樣啊……待會給你檢查一下吧。」

「誒？」

我傻傻地應了一聲，懷疑自己的耳朵是不是壞了。

「你說想要談談吧？既然要談這種事，面對面談比較好。」

主管的回應超乎我的預料，別說沒被責罵，只要願意談論這些事情都已經算是意外驚喜，此刻甚至願意面談，恐怕是他也意識到事態有多嚴重了。

「順帶一問，無名應該有和你聯絡過吧？他是不是留在上環那邊了？知道他安全嗎？」

主管預想到我很可能在那列車上，是基於之前送過我回家，但是無名的行動到底如何預測，則是怎樣想都想不透，唯一聯想到的就是我和無名下車後他特意提醒過「小心」，一個突如其來的想法在心中浮現——該不會連元朗的事都預料到吧？

畢竟我在列車上確認情報時，的確有看到那群白衣人早就公然說過會有行動。

到了這地步，我當然不再隱瞞，簡單地交代了狀況。

「我明白了，你人在天水圍吧？先回家休息一下，吃點東西，我去聯絡無名和粉紅，作一些安排再通知你如何碰面。」

我感謝了一聲後中斷了通話，在答應了無名要與主管接觸時，多少是硬著頭皮試試看，抱著死纏爛打也要主管聽聽我的說法，完全沒預想過會如此順利。

而這樣的異常也種下一顆不安的種子，並且已經在我心裡萌芽，考慮著主管該不會神通廣大到連這些都在計劃之內。

當然，我希望這只是他的冷靜使然，才會如此平淡地應對狀況。

無論如何，我先給無名發了個訊息表示已經和主管談好，將會有一個面談，然後我就依照主管的話回家，就如往常一樣沖了個澡，泡了個麵之後，也不急著在網上瀏覽各種消息，我挺肯定發生那樣的事網路上一定亂作一團，索性聽聽音樂放鬆自己。

這個狀態要是平常的話絕對會睡著，可是我完全無法闔眼，因為一旦闔上，腦海就像一部投影機，把兩三個小時前的影像循環播放，那些人到底是一副怎樣的嘴臉朝手無寸鐵的平民揮動武器，即使把人打倒在地上仍然死命地追擊，就算頭破血流亦沒有半分猶豫與憐憫，不停地往死裡打。

說實在，那番景象也不算是第一次看見，過往警方清場或者推進防線時，偶爾突襲出來抓人就是那副模樣，然而他們的身分有著絕對的不同，警察還能當成政府的工具，至少表面上還是正規的力量，可是在那月台、那列車上的人又能算什麼？

我不敢想像背後的關係，特別是嘴臉一模一樣，更莫說有聽到其他人指就算報警也沒有警察來，只能把思緒投入到喇叭傳出柔弱的鋼琴聲與小提琴聲，叫自己不作多想。

當前就先躲起來，休息過後才能夠再次奮起。

我如此安慰著自己，靜靜等待著主管的通知，並沒有等上多久，終於收到了短訊，他叫我在附近一處地方見面。

當我抵達時，主管正坐在另一輛寶馬上，除了顏色不同外型號也比較新，讓人有更多的猜想，但當下不是思考這些的時候，我趕緊上車，至於無名與粉紅則是早已在車上的後座。

又有新，支持。
週末元朗可能「發展」得比故事更快。

路過，再頂

第十四章：無法交匯的對話

車內的氣氛異常沉重。

最終，還是由把車停在適當地方之後的主管率先打開話題：

「基本的背景我都知道了，上環警察利用催淚彈驅散記者以及作為掩護，在無預警的狀況下開黑槍；元朗黑社會橫行暴打市民，警察拒絕出動甚至維護他們，是這樣沒錯吧？」

「主管你說得還真平淡。」

答話的自然是無名，我上車的時候有偷看到他的臉，雙眼還是有些許紅腫，看來真的哭得很慘烈。

「嗯……算是不難預料吧。警察也不是傻子，雖然還有更上級的武力像是水炮車，是更直接的手段能夠造成傷亡而不需要負責，但是實際上的運用仍未熟練，戰術研究亦不夠透徹，所以他們『還』在避免使用免得誤傷友軍。

「相對的因為有了雨傘的經驗，他們很清楚如何利用催淚彈，包括強迫你們向他們所預想的地方移動，以及如何避免被媒體記錄下來，當然在如此大型的戰術行動之下，就算有所安排，最前線執行的人始終不是設計者，沒辦法準確行動，就這點上來說真的多得警察前線人員的招攬門檻不高不低，假若是完全把智慧磨光的傀儡，又或者擁有智慧能理解並徹底執行命令的話，抗爭者恐怕會更慘吧。」

主管鮮有長篇大論地解釋自己的觀點，而不是單純一句起、兩句止的說明，能夠清楚感覺到他的確是誠心想要解決目前這個狀況的，不只是嘴上說說，而是用行動證明。

只是在無名看來，這樣的反應大概只會讓他更不快，果不其然他無法接受地激動回答：

「我就是在指你為什麼能那麼冷靜來回答，而且還答得這麼理所當然啊！」

「我知道你在現場很難受，很難接受那樣的現實，但事實就是如此，只能面對，可以一時激動，但別讓自己在不應該激動的時候激動，你是有話想要跟我說才會在這裡吧？」

「那個，主管拜託你別再火上加油了，我知道你這樣的處理一般而言的確才是最適合對話的，但對於富有感情的人來說在這種時候很難接受……」

聽到我嘗試從中調停，甚少會加入對話的粉紅竟然在這時候插口：

「你這說法不就像指責主管冷血嗎？」

「我沒有這個意思……」

對於自己的話被曲解，雖然很想反駁，但總覺得有哪裡不對勁，饒是粉紅說話一向尖酸刻薄，但也不是那種惡意製造爭端的人。

「好了，在這件事上爭執的意義不大吧？我想表達就只是我瞭解狀況。」

「這樣叫瞭解狀況？不只是警察了，白髮大哥連黑社會都遇上了啊！那些人可以在大街上施襲，警察不回應，就算到了現場也眼睜睜看著他們離開，更離譜的是就算在現場也直接回頭！你有看見嗎！」

無名大概在我說了所遇到的事情後，有到網上查看情報，因此一些月台或列車以外的狀況比我更清楚，坦白說既然放任那樣的人在街上大搖大擺地拿著武器，襲擊港鐵站的市民甚至衝上月台，不是警察默許誰會相信。

面對無名的質問，主管則是依然淡然地回應：

「如果你是指警黑勾結的話，倒是想說為什麼你覺得他們沒勾結。從英治時期起就是表面與裡面的配合，政府不方便做的事就找非政府的人來做，那就是所謂的『黑』，不一定是社會常識人所認知的黑社會，總之就是幫忙解決事情的人。

「當前政府既然無力鎮壓異見，自然就會嘗試出動解決裡面事情的人了，他們是利益共同體，不合作才會叫人奇怪吧？別忘了什麼時候最能體現警察的用處，你平常會不會突然想起香港治安這麼好？走到街上基本不用擔心突然受到襲擊，不用隨身攜帶防身武器，半夜下街去便利店也不會想到人身安全問題，唯有當有什麼賊人、歹徒犯了案，警察迅速破案，又或者當你丟了銀包之類才會意識到警察存在真好吧？

「至於香港回歸後，在一國兩制底下自然採用中國特色共產主義管治手段，人手不夠就給錢徵用民兵，只要是法令就必須確實執行，人民的反對不是反對，任何反抗皆為顛覆國家政權，不論是派人強制拆遷，派人鎮壓，只要給點錢就能有數不盡的人力，而人民亦樂於這種有官府撐腰，合法對他人施暴的宣洩手段。」

「你……」

面對以木然表情解釋的主管，也不知道無名有沒有聽進耳裡，他口吃了一下之後才想到了反駁的話：

「你到底是怎麼一回事？你的立場到底是什麼啊？怎麼聽起來像支持警察、政府一樣？還是你要在這裡裝中立，兩邊各打五十大板，所以才弄這些像孩子玩笑的惡作劇計劃？」

「嗯……真是有點頭痛，這個世界不存在中立，所謂的中立只不過是那種想站在道德高地對他人頤指氣使、裝成一副眾人皆醉我獨醒的人而已，那是沒經過深入思考只是想偽裝成能冷靜分析狀況的人，說白了就是『沒有立場』，他們沒抱持想法，因為擁有自己想法的人必定有取向，有想法就不存在中立，不論正反兩方皆支持，正反兩方皆反對都並非中立，『宣稱中立』的人實際上已經等同表態。」

「我沒有要和你玩文字遊戲！」

眼見二人的對話像平行線一樣看不到交匯的可能性，頭皮不禁發麻想著該怎樣阻止時，曾經添亂過的粉紅突然在這個時候冷笑了幾聲，車內的氣氛一瞬間降到了最低點。

「妳是什麼意思？」

無名完全不介意把戰線拓寬，轉過頭去怒瞪著粉紅，畢竟在一夜之間發生了兩件忍無可忍的事件，她仍然一副冷酷無感的模樣，恐怕在無名眼裡早就不爽了。

「不，沒什麼意思，只是覺得這番對話太蠢了，白髮不也這麼覺得嗎？」

看著球以這種方式傳給自己，害我也有點想激動反駁回去，但最終在無名投射過來的視線下忍耐住，催動腦袋思忖著該怎麼回應，卻沒想到粉紅自己接了下去：

「好了，主管你也別逗孩子玩啦，趕緊辦正事吧？只要你說出自己的身分，無名就自然會理解了。」

幫推

自推
反對逃犯條例修訂事件簿
【文宣圖記錄更新版】

第十五章：身分

我呆了一呆，與其說是因為主管要吐露自己的身分，更該說是粉紅比我或者無名知道得更多，甚至二人或許早就有所共識。

我不禁想到碼頭見面當日，在我看來很自然就會認為所有人都是第一次見面，但的確無法排除當中某人可能早就與主管認識，甚至其他人也可能相互認識。

大概是注意到我在想什麼，主管趕緊澄清：

「粉紅請妳不要說這麼容易讓人誤會的話，我並沒有差別對待，我對你們說的話都是一樣的，只是粉紅用自己的方法查找到我的一些過去而已。」

「抱歉啦，我不太懂說話。」

粉紅這番話毫無悔意，只是不得不說本來低沉的氣氛多少有了點生氣，而無名剛剛與主管的爭吵也不好在這時候再開，無名有點無奈地催促：

「所以呢？能有什麼身分直接解釋這一切？」

主管禁不住嘆了口氣，舉起手抓了把頭，這好像是我首次看到他嘆氣，畢竟他一直以來都是那副冷淡、老神在在的模樣，即使遇到了意料之外的問題都只會冷靜地思考然後作出判斷，不像會流露負面情緒的人。

「總覺得有點為難……概略來說就是我年輕的時候就是個所謂的街童，還未到混混的程度，但應該也差不多了，之後因為一些機緣巧合，報考了警察，然後運氣不錯調升到反黑組，不過只當了幾年就被革職了，在那之後……」

「當了僱傭兵，想像不到吧？真的是傳奇的人生，像小說的主角一樣。」

粉紅又在這種微妙的時刻插話，令主管無奈地搖了搖頭：

「準確來說，是保安公司的員工……大概就是這樣，關於警察的事情，以及警黑勾結之類我都算是有點認識就是這緣故。」

我不知道無名的反應如何，至少我自己是目瞪口呆，過於超乎現實的資訊令大腦無法好好處理，但總算能對一路以來的工具與能力釋懷了。

「就算這樣……你當過街童，當過警察，甚至反黑組、什麼僱傭兵這種亂七八糟的身分，就可以因為見多了、習慣了便如此冷淡，沒有反應嗎？這和那些自稱政治冷感，嘴邊掛著『就是這樣啦』的人有什麼分別？」

「那假若現在我很激動地和你一起痛罵黑警，又對事情有什麼幫助嗎？」

無名無法回答，因為他很清楚，全香港有一百萬、二百萬甚至更多的人在憤怒，也無法得到一個合理的回應，倒不如說，他理性上能明白主管的冷靜，只是心理上無法接受。

考慮到繼續僵持下去，主管根本不知道何謂退一步，而無名無法接受退一步的狀況下，無謂的爭執只會繼續下去，我唯有強行推動對話：

「不如回到正題吧？主管的身分應該不只是為了證明瞭解狀況而已，背後還有一個意思，是為了回應我和無名認為計劃看起來太兒戲，主管你……殺過人吧？」

我當然有聆聽主管與無名之間的對話，但自從聽到「僱傭兵」這三個字時，第一時間聯想到的就是這件事。

面對我的提問，主管的臉色微微一沉，先是望了我一眼，再望向後座的無名，以認真無比的表情肯定地點了點頭：

「多到數不了，或者說不想去數，你們知道殺人有多容易嗎？扣下扳機，或者拿匕首割開脖子。只要有組織的話，要殺幾個警察真的不是難事，甚至搶了槍之後，進行伏擊、近距離射擊的話十數個也不困難。例如，過往我們制伏的十多名警察，只要花點力氣把脖子扭斷就行了。」

我聽到無名倒吸了口氣，而我則是因為有心理準備勉強維持冷靜。

「我們很常要深入民間地區執行任務，你們知道我們是如何稱呼那些地方的？ＲＡＢＢＩＴ ＨＯＬＥ，就算拿著裝備的我們，總不可能把所有平民射殺、剿滅的吧？我們得融入到那樣的環境之中，就算他們不會幫我們，也不能讓他們成為敵人，因為只要暗中有幾個人突然圍上來，不論有多少裝備都活不了。」

聽著主管的「經驗之談」，沒有人敢答話，只是沉默地聽著：

「就算僱主是政府或者官方勢力，但既然用上僱傭兵就意味著不承認這樣的存在，解決敵人也就罷了，卻連軍警都會抓我們，可也不要以為反對勢力當僱主就好得多，一樣常常在現場出現不信任我們而在背後開黑槍，又或者過橋抽板。」

主管說到這裡頓了一頓，目光凝重地掃視了車廂內的各人一遍之後才接著說：

「你們是想要把香港變成這樣的地方嗎？在屠殺了警察之後，訴求都得到答應又怎樣了？別因為一時的痛快而忘了自己的初衷，由懷有信念而甘願犧牲自己未來的抗爭者，淪落為只為私慾、一時暢快的恐怖份子。」

「那麼你呢？你一開始說過自己只是想『提問』，要我們自己想清楚加入行動的意義，也就代表你根本沒想過希望透過這種方式來守護香港吧？」

面對無名的提問，主管並沒有多想就立即回答：

「我說的懷有信念，每個人都可以不同，像是你們想香港更好，希望讓警察覺醒不再淪為盲從政治命令的工具……」

「你到底想向警察提問什麼啊！」

「這重要嗎？重要的不是你們是否真的打從心底裡認為，提升對警察所使用的武力是不是具有意義吧？先不說我的『兒戲』，就算不是殺人，而是嚴重傷害甚至致殘，你們想過結果會是怎樣嗎？我是說結果，而不是你們的後果。」

即使知道主管是在迴避回答，但他後續的話語叫沒有細想過，或者想過而得不到答案的無名無言以對。

「警察受訓除了紀律與能力以外，信念是很重要的一環，你要說成宗教洗腦也行，畢竟他們的工作很可能直接面對暴力，某程度上來說違反一個人的良知，因此他們會有一個良好的理由去說服自己，說成是鎮壓、恢復和平所必要的手段，我所做的就是在挑戰這件事，而一旦出現嚴重傷害甚至死亡個案，這只會牽起激憤，反倒讓可能會崩解或者叛離的警察重新團結起來而已。」

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
昨天七二七又是痛心的一夜，而本故事在最初就決定了是短篇的發洩文，七二一因為太誇張而臨時決意加入部份，詳細會在後記再說明，但目前結局時間點不會發展到七二七了，不想越寫越長。
這文本來是為爽、為宣洩而寫，我自己也有種越寫越沉重的感覺……果然不是個開心的人很難寫開心的事嗎？
甚至第一次想嘗試弄個MEME尋找不同的方法了。

主管我猜中一半，就是曾經的警察。
好像灣仔大叔和的士大叔都是退下來的警察。

畢竟要合理化擁有這些知識也只能是警察相關身分了

第十六章：手段與目的

基於主管已經說明自己的身分，我或者無名都無法質疑這番說法，而且坦白說以常理而論聽起來也合理。

在這樣的狀況下，無名總算認命似的沒有再反駁，主管眼見如此，便繼續說明：

「武力是一種手段，包括那些看起來兒戲的行動也只是其中一種，請務必理解手段是為了達到目的而採取的。第一階段的計劃，其目的就是營造出人人皆敵的狀況，他們不知道自己在什麼時候會遭到襲擊，什麼人會發動攻擊，但是他們無法增配人手去防備這類問題，是一種針對平常行動的手段，產生危機感藉此令他們精神繃緊。

「第二階段的計劃，是考慮到目前大型遊行活動將會持續，而警方每次都得武力驅散的狀況下，增加行動部署的不確定性。記住了，就算有所謂的『大台』，抗爭者從未出現過指揮官，也沒有確實的紀律組織行動，因此警察一直以來都是以獵人看待獵物的心態在行動，擁有絕對裝備優勢的狀況下輕易鎮壓市民，以此為前提作出最佳的戰術部署……簡單來說，清場行動目前是一場單方面的狩獵，而我們所作的要把這轉化成一場看似對等的戰鬥，他們必須分散人力注意可能來自各方向的小型衝擊，如此一來警察將會需要更大量的人手，但人手可無法憑空變出來，只能不停壓榨前線人員。」

「也就是說，增加低層人員的壓力，讓他們抱怨上層，從心理層面瓦解警察這個組織吧。」

粉紅在這個時候作出了一個簡短總結，主管則點頭承認：

「最理想的狀況就是如此，要讓這些人逃離在訓練時的魔咒，要他們重新取回思考能力，要他們意識到自己不再是一個群體而是一個個體。只要人一旦開始思考，就會擁有自己的立場，當然不可能期望整個組織都醒覺，況且現實層面來說也不得不承認前線人員好一部份都無法捨棄如此門檻的高薪工作，但是對擁有選擇權的人來說就完全不同了。」

「只要一點一滴地流失人手，而工作量與壓力卻繼續增加，這個暴力機器終會停止運作的意思嗎？」

無名似乎已經冷靜下來，消化著主管的主張，只不過在我看來，實在有個不得不向主管提出的疑問：

「那個，抱歉打斷一下，所以這些行動都是為了瓦解警察組織嗎？但是你之前不是說過，把警察推倒了並沒有意義，反而會令香港陷入水深火熱之中？」

「所以我才強調，我只是想『提問』，我沒有答案，也不想要答案，因為答案只對在這裡生活的人才有意義。況且，已經腐壞的組織，自然應該清理掉吧？就像傷口腐爛了就得進行清創手術才能重新長好，如果最後得出的答案只有解散警察，另立真正守護市民的組織，我不會否定那樣的答案。」

我僅是點了點頭沒有追問，最主要是我察覺到這個回答當中有著哪裡不對勁，可是卻沒辦法好好地說上來，真的覺得自己太沒用。

「那你準備提問到哪個程度？你一直說過計劃有多個階段，但沒有實際說過有多少階段。」

聽到無名的提問，主管微吟著思忖了一會，不知道是不想回答還是想著該怎樣回答，就這樣過了好一陣子才開口：

「坦白說，我不知道能做到哪個地步，會一直做到被拘捕之前吧。我說過了，不要心存僥倖，我們終歸是在犯罪，一定會受到制裁的。」

顯然感覺得到主管是在迴避回答未來的詳細計劃，甚至不讓無名有追問的機會就搶著說下去：

「那麼來說計劃的第三階段吧，既然你們這麼在意意義，我直接說明計劃的目的好了，當然這只是我的想法。這階段是所謂的草木皆兵，要癱瘓日常運作，畢竟即使大型示威，前線警察要忙的也就那一天，相反示威者還是要有正常的生活，一周一次已經很極限了，變相警察有充足的時間休息，換言之得讓他們在任何時間都處於高強度的工作狀態。」

「嗯……我有聽說過用１８２３投訴違法停泊之類，是這樣嗎？」

「那是其中一種方法，但不夠，即使那個機制的確強迫警察要跟進，但內部還是能進行調度排序處理，我們需要的是有迫切性、需要警察立即處理的問題。」

「要報假案？」

無名犀利地問，主管已經恢復一貫的平淡：

「是也不是，案要報，但不能是假，不存在的東西他們只要到現場確認沒有問題，匯報完就能離開，所以我們要放置『可疑的瓶裝液體』以及『可疑的袋子』，一旦懷疑可能是爆炸物，就必須要找支援了。」

「原來如此……」

「要注意的是我們只針對警察，因此請準確按照我的指引安置以及報案，不要多添不需要的訊息，免得可能導致其他不必要的部門出動。一如以往，所有道具都會由我準備……」

在主管交代完大致上的概念之後，我們就解散了，畢竟所有仔細指引與注意事項都會像以往一樣放在指定的網站上。

當然，在我離開前主管替我進行了簡單的檢查，評估沒有入院的必要後才放走我。

不論如何，雖然不知道是不是最，但肯定是至今最黑暗的一天過去了。

翌日，網上關於元朗的討論可謂鋪天蓋地，對此無名甚至發過短訊來抱怨大家似乎都忘了上環的濫暴、濫權，我也只能無奈地安慰，就連我們襲擊了多名警察的事情都只有零星報導，不知道在主管看來算不算失敗了。

這天因為主管得準備工具與部署的關係，再加上我的狀態也不是很好，沒有預定的計劃要執行，只能坐在電腦前看著各種關於黑社會的消息流傳，而最可怕的是，在那些地區的商家真的選擇提早關門，街上也不見人流。

一而再，再而三地感受到，沒有人可以置身事外。

＝＝＝＝＝＝＝＝
多謝巴打們支持，會係依幾日寫完！

第十七章：第三階段

又過了兩天，來到二十四日星期三。

計劃第三階段開始了。

主管準備好了大量報案用的手機，當然少不了變聲器，而實際要裝設的道具是半透明的玻璃瓶以及放了填充物的背包或者手提包。

玻璃瓶裡裝的是加了雜質與色素的清水，當中另外加了近似易燃品的香精，至於背包或者手提包內放的則是用報紙包裹的雜物，一樣添加了各種化學品的香精，如此一來警察就沒辦法立即輕易處理了。

不論路線以及設置的地點都已經作好詳細規劃，基本的流程就是從補給點拿一個大背包，內裡裝有多瓶玻璃瓶以及一個較小的背包或者手提包，然後在指定位置設置玻璃瓶，報案後立即移動到新的地點繼續，一直到玻璃瓶用光後，就是放置背包或者手提包，一切完成便回到補給點重新取物資。

主管特別告誡過我們絕對不要留在現場，不要理會效果，總之按照預定路線迅速行動，甚至連遇上警察盤問時如何解釋的藉口都準備好了。

所謂的藉口不過是裝成合作解釋說準備要去友人的驚喜生日派對，至於多部手機則是自己兼職手機店的送貨員把維修好的手機送回給客人，必要時我們四人各自按狀況判斷，如果覺得能矇混過去就相互致電掩護，不能的話則唯有自求多福了。當然這些藉口到開始報案之後肯定不管用，不過理論上來說，當大家都開始行動後，屆時警察應該很難留有餘力管街上的「非可疑人物」。

我們四人同時分別在港、九、新界行動，我不知道其他三人的狀況如何，我由下午一直專心作業持續到傍晚才宣告完結，期間顧不得注意網路消息，只知道一路上不停有警車在鳴笛而已。

直至回到家裡到網上看情報的時候，才整個人嚇得愣住。

在人人都能當自媒體的狀況下，警察的一舉一動自然會被路過感興趣的市民拍下甚至實況。在短時間內出現幾起懷疑危險液體發現案後，警方不得不懷疑是有人惡意為之而封鎖現場進行調查，更甚是間中出現懷疑爆炸物令警方大為緊張。

封鎖現場進行調查也就罷了，在大量民眾分散式聚集，而警察不得不因為工作而開始驅散民眾時，在當今的社會狀況下自是難免有所口角和爭執，如此一來就會吸引更多的民眾聚集甚至在網上呼叫支援，越多的民眾聚集，在警方看來就是小型暴動，唯有出動更多的警力。

然而在同一時間，又有更多的懷疑危險液體與懷疑爆炸物需要處理，甚至出現了警察無法及時到場而被市民先一步發現的狀況，警方的無能一而再、再而三展露無遺，醜態盡現，這變相又令前線人員更為激動，不只是要處理危險品，在現場更要處理民怨沸騰的民眾，好不容易處理完一個地方又有另一個地方等著。

在不論走到哪都被當成狗唾罵的狀況下，不少警員又情緒失控，越是爭執人數就越多，造成了真正的遍地開花狀況。

當然，對於什麼人擺放那些「危險品」，軍師們或者網軍們立即出動進行分析，也有人發覺這似乎很有效而比照辦理，我看見有人以地圖標記出已經發現危險品或者出現衝突的地方，那標記的數量竟然比我們執行的位置至少多出了一倍。

我完全沒想到會得到這樣的成果，心裡萌生起複雜的情感時，卻發現了一個異狀，那就是九龍區的標記比計劃中少了些。

「九龍區是無名負責的吧？該不會……」

我趕緊集中精力搜索關於九龍區的情報，而這麼一找實在不難發現相關討論，因為有一名青年被警察截查的影片正在廣泛傳播中，包括搜身與拘捕在內整個過程都被記錄下來。

我點擊播放後就立即倒抽一口涼氣，因為影像中清晰看見那名青年就是無名。

無名被拘捕了。

我加快搜索相關資訊，想要瞭解是不是行動已經被發現，抑或只是把他當成可疑人物扣查之類，結果當前比較中肯的報導都只是寫上懷疑、推測之類，算是能夠想像得到警察不會因為這樣的一件事公佈拘捕理由。

不論如何已經確定無名在警察手中的情況下，我唯有依照之前定好的指引登入突發狀況才開通的網站，果然看到主管在上面更新了訊息。

「按照指引銷毀資料與手機，明天中午再集合嗎……」

考慮到警方會從無名的手機裡取得我們的聯絡資料，這可謂理所當然的事，但後續只有關於再集合的指示，則是叫我覺得有點不太舒服。

當然，我知道不可能殺進警署把人救走之類什麼的，但總會想著是不是有其他能做到的事。

實際上我也不是沒想過匿名聯絡律師去支援之類，但是我們連對方的名字叫什麼都不知道，遑論身分證號碼，還真的什麼都做不了。

無奈的我只能看著事件在網路上不停發酵，實際上目前被逮捕的人不只無名一個，而是多達十數人，站在我的角度看來，只不過是路過現場湊熱鬧的市民，當然也不排除當中可能有人模仿我們的行為。

到得晚餐時間過後，下午的混亂總算稍作停歇，饒是還有零星「案件」出現，亦已經遠遠不及下午每小時數十宗的報案，我看著網路上的討論，這已經演變成另一種針對警察的不合作運動。

不再需要全力集中在某個時間、某個地方，任何人在任何地方都可以執行，不一定要像我們那種嚴謹到佈置虛假的瓶裝液體、可疑背包或者手提包等等，各種發現路人攜帶武器在街上行走、懷疑非法集結之類迫使警察出動的理由遍及各個討論主題，不得不說香港人的創意真的超乎想像。

看著焦頭爛額而無法自控地把情緒宣緒到市民身上的警察，毫無疑問連最後丁點的形象都失去了，再度面見傳媒但除了作出強烈譴責之外什麼也不作的高官更是繼續助長民憤燃燒，我理應樂見這種成果，可是此刻心中實在樂不起來。

連我自己都沒想到，我以為自己會因為很可能就此被順藤摸瓜抓起來而苦惱或不安，實際上心中只有擔心無名會遭受怎樣的對待。

香港人加油！！